<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Doctor Tasnim Jara</title>
    <link>https://www.facebook.com/DoctorTasnimJara</link>
    <description>Unofficial RSS feed for Doctor Tasnim Jara</description>
    <atom:link href="https://www.facebook.com/DoctorTasnimJara" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>Facebook Scraper RSS Generator</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 11:43:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>ছায়া মন্ত্রিসভা (shadow cabinet) আসলে কী? ছায়া মন্ত্রীরা কি সরকারি বেতন পান? তাদ...</title>
      <link>https://www.facebook.com/DoctorTasnimJara/posts/pfbid034ebwqmsePNjKhXJha1gnDY5VRwMuo9VLWtLh7j3sgCsb8CyTSWUQVDkfGEkeXFdWl</link>
      <description>ছায়া মন্ত্রিসভা (shadow cabinet) আসলে কী? ছায়া মন্ত্রীরা কি সরকারি বেতন পান? তাদের কাজ কী? আমাদের দেশে রাজনীতি মানেই মিছিল-মিটিং, অবরোধ আর আর নির্বাচন। নির্বাচনের পর বিজয়ী দল ক্ষমতায় যায়, আর পরাজিত দল চলে যায় রাজপথে। কিন্তু ছায়া মন্ত্রিসভা যদি সঠিকভাবে বাস্তবায়ন করা হয়, তবে এই 'রাস্তা অচল করার' রাজনীতি বদলে দেওয়া সম্ভব। ছায়া মন্ত্রিসভা আসলে কী? সরকারে যেমন প্রতিটি মন্ত্রণালয়ের জন্য একজন করে মন্ত্রী থাকবেন (যেমন: স্বাস্থ্যমন্ত্রী, শিক্ষামন্ত্রী), বিরোধী দলও ঠিক তেমনি প্রতিটি মন্ত্রণালয়ের বিপরীতে একজন করে ছায়া মন্ত্রী নিয়োগ দিবেন। সরকার যদি কোনো ভুল করে বা ব্যর্থ হয়, ছায়া মন্ত্রী তার প্রতিবাদ করবেন এবং বিকল্প সমাধান পেশ করবেন। ছায়া মন্ত্রীরা কি সরকারি বেতন বা সুবিধা পান? না। ছায়া মন্ত্রিসভার সদস্যরা সরকার থেকে কোনো বেতন, গাড়ি বা সরকারি সুবিধা পান না। এটি সম্পূর্ণ একটি স্বেচ্ছাসেবী রোল। তবে এটি জনগণকে দেখানোর একটা বিশাল সুযোগ যে, তারা দেশ চালানোর জন্য কতটা যোগ্য। ছায়া মন্ত্রিসভা কেন প্রয়োজন? যখন কোনো মন্ত্রী জানেন যে তার প্রতিটি সিদ্ধান্তের চুলচেরা বিশ্লেষণ করার জন্য ওপাশে একজন দক্ষ ছায়া মন্ত্রী এবং একঝাঁক গবেষক বসে আছেন, তখন তিনি চাইলেই খেয়ালখুশি মতো কাজ করতে পারেন না। এটি রাজপথের পেশিশক্তির রাজনীতি কমিয়ে পলিসির রাজনীতি চালু করতে সাহায্য করে। কারণ ভালো একজন ছায়া মন্ত্রি হতে হলে সংশ্লিষ্ট বিষয়ে গভীর জ্ঞান ও গবেষণা থাকা প্রয়োজন। এভাবে রাজনীতিতে মারামারির বদলে শুরু হতে পারে মেধা ও আইডিয়ার লড়াই। কে কত ভালোভাবে জনগণের টাকার সদব্যবহার করতে পারে, সেই প্রতিযোগিতা। এটি কীভাবে পেশিশক্তির বদলে পলিসির রাজনীতি আনতে পারে? বর্তমানে আমাদের রাজনীতিতে একজন নেতা কত বড়, তা মাপা হয় তার কত বড় মিছিল আছে বা তিনি কত জোরে স্লোগান দিতে পারেন তার ওপর। কিন্তু ছায়া মন্ত্রিসভা এলে মাপকাঠি হবে যোগ্যতা। উদাহরণস্বরূপ: একজন ছায়া স্বাস্থ্যমন্ত্রীকে অবশ্যই চিকিৎসা ব্যবস্থা সম্পর্কে গভীর জ্ঞান রাখতে হবে। একজন ছায়া অর্থমন্ত্রীকে বাজেটের চুলচেরা বিশ্লেষণ জানতে হবে। এসব করলে জনগণ দেখবে প্রকৃতপক্ষে কার কাছে উন্নততর সমাধান আছে। ছায়া মন্ত্রিসভা কার্যকর করার শর্ত কী কী? এটি তখনই কার্যকর হবে যখন তারা কেবল বিরোধিতার খাতিরে বিরোধিতা না করে গঠনমূলক সমাধান দিতে পারবে। যদি ছায়া মন্ত্রিসভা কেবল নামেই থাকে কিন্তু কোনো গবেষণা বা তথ্যনির্ভর কাজ না করে, তবে এটি কোনো কাজে আসবে না। ছায়া মন্ত্রীরা যদি কেবল টিভিতে টকশো করার জন্য পদটি ব্যবহার করেন কিন্তু মাঠপর্যায়ের তথ্য সংগ্রহ না করেন, তবে এই মডেলটি ব্যর্থ হবে। এটা আমাদের বাস্তবতায় সফলভাবে কাজ করবে? বাস্তবে এটা কেবল পদবী সর্বস্ব হওয়ার সম্ভাবনা খুব বেশি। অনেকেই হয়তো ছায়া মন্ত্রীর মর্যাদা নিতে চাইবেন, কিন্তু কাজের জন্য প্রয়োজনীয় দক্ষতা থাকবে না ও গবেষণায় শ্রম দিতে চাইবেন না। তবে আমরা যদি দু-একটি মন্ত্রণালয়েও এটি সফলভাবে করতে পারি এবং যারা ঠিকভাবে দায়িত্ব পালন করছেন না তাদের চাপের মুখে রাখতে পারি, তবে রাজনীতিতে ইতিবাচক পরিবর্তনের সূচনা হতে পারে।</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/DoctorTasnimJara/posts/pfbid034ebwqmsePNjKhXJha1gnDY5VRwMuo9VLWtLh7j3sgCsb8CyTSWUQVDkfGEkeXFdWl</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 03:41:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>এই ভিডিওটি তৈরি করি প্রায় ৪ বছর আগে। আজকে ইউটিউবে দেখলাম অনেকে খুঁজে খুঁজে ভিডিও...</title>
      <link>https://www.facebook.com/DoctorTasnimJara/posts/pfbid02g21MuuiQK8QqBamRPk4eoDVvHHKRvm5VcfxaE5qBcUkVnoDqmatUtpmoMuQRRsG2l</link>
      <description>এই ভিডিওটি তৈরি করি প্রায় ৪ বছর আগে। আজকে ইউটিউবে দেখলাম অনেকে খুঁজে খুঁজে ভিডিওটি দেখছেন। ভিডিওটি আজও মানুষের উপকারে আসছে দেখে ভালো লাগলো।</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/DoctorTasnimJara/posts/pfbid02g21MuuiQK8QqBamRPk4eoDVvHHKRvm5VcfxaE5qBcUkVnoDqmatUtpmoMuQRRsG2l</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 03:41:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>সবাইকে মাহে রমজানের শুভেচ্ছা</title>
      <link>https://www.facebook.com/DoctorTasnimJara/posts/pfbid02KFdxLtVpFaxi6feQUnrsN2KToJzcaxAGMeodRkZo4ywg9zLjDGQpkosyLBSVYDW3l</link>
      <description>সবাইকে মাহে রমজানের শুভেচ্ছা</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/DoctorTasnimJara/posts/pfbid02KFdxLtVpFaxi6feQUnrsN2KToJzcaxAGMeodRkZo4ywg9zLjDGQpkosyLBSVYDW3l</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 03:41:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>সড়কের চাঁদা আদায়কে “সমঝোতা” বা “অলিখিত বিধি” হিসেবে আখ্যা দিয়েছেন সড়ক পরিবহন মন্...</title>
      <link>https://www.facebook.com/DoctorTasnimJara/posts/pfbid0xFcmvXwQ9QfioL5pXepX6EBjEAN2vDuAH5q8vDc3uPaxPnA7Lrf4Ku7WvwPSPZZtl</link>
      <description>সড়কের চাঁদা আদায়কে “সমঝোতা” বা “অলিখিত বিধি” হিসেবে আখ্যা দিয়েছেন সড়ক পরিবহন মন্ত্রী। ওনার এই বক্তব্য নিয়ে আমার কিছু মন্তব্য ও প্রশ্ন রয়েছে। মন্ত্রী যেটিকে "সমঝোতা" বলছেন, তা বাস্তবে চালকদের ওপর চাপিয়ে দেওয়া একটি পদ্ধতি। কোনো চালক যখন নির্দিষ্ট রুটে গাড়ি চালাতে যান, তখন তাকে নির্দিষ্ট সংস্থাকে টাকা দিতেই হয়। একে সমঝোতার মোড়ক দেওয়া মানে হলো একটি অনিয়মকে বৈধতার ভাষা দেওয়া। এই অবৈধ লেনদেনের সরাসরি প্রভাব পড়ে সাধারণ মানুষের পকেটে। বাসভাড়া বৃদ্ধির অন্যতম কারণ সড়কের এই অলিখিত চাঁদা। পণ্যবাহী ট্রাক থেকে এভাবে টাকা আদায়ের ফলে বাজারে নিত্যপ্রয়োজনীয় পণ্যের দামও বেড়ে যায়। শেষ পর্যন্ত এই অর্থ পরিশোধ করেন সাধারণ যাত্রী ও ভোক্তাই। মন্ত্রী নিজেই বলেছেন, “যখন যে দল ক্ষমতায় থাকে, তাদের আধিপত্য থাকে।” তাহলে কি আমরা ধরে নেব, এই অর্থ আদায় প্রক্রিয়া রাজনৈতিক ক্যাডারদের পৃষ্ঠপোষকতার একটি মাধ্যম? যদি তা না হয়, তাহলে এর স্বচ্ছ ব্যাখ্যা প্রয়োজন। --- রাস্তায় টাকা তোলা বন্ধ করুন। যদি মালিক বা শ্রমিক সমিতির কল্যাণ তহবিলে অর্থের প্রয়োজন হয়, তাহলে তা আনুষ্ঠানিক ও স্বচ্ছ পদ্ধতিতে আদায় করুন। ব্যাংক অ্যাকাউন্টের মাধ্যমে বা বার্ষিক রেজিস্ট্রেশন ফি-র সাথে যুক্ত করে এই অর্থ সংগ্রহ করা যেতে পারে। যে কোটি কোটি টাকা তোলা হচ্ছে, তার পূর্ণাঙ্গ অডিট নিশ্চিত করুন। এই অর্থ আসলে কার কল্যাণে ব্যয় হচ্ছে তা প্রকাশ করুন? সাধারণ চালক-শ্রমিকের জন্য, নাকি কোনো গোষ্ঠী বা ব্যক্তির পকেটে যাচ্ছে? মনে রাখা প্রয়োজন, এই অর্থ আসে সাধারণ মানুষের কাছ থেকেই। চালক বা মালিকের ব্যক্তিগত তহবিল থেকে আসে না। সরকারের দায়িত্ব সড়কে শৃঙ্খলা প্রতিষ্ঠা করা। অনিয়মকে “অলিখিত বিধি” হিসেবে স্বীকৃতি দিয়ে আমাদের হতাশ করবেন না।</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/DoctorTasnimJara/posts/pfbid0xFcmvXwQ9QfioL5pXepX6EBjEAN2vDuAH5q8vDc3uPaxPnA7Lrf4Ku7WvwPSPZZtl</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:41:50 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
