<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Doctor Tasnim Jara - Facebook Updates</title>
    <link>https://www.facebook.com/DoctorTasnimJara</link>
    <description>Unofficial RSS feed for Doctor Tasnim Jara</description>
    <atom:link href="https://www.facebook.com/DoctorTasnimJara" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>Facebook Scraper RSS Generator</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 05:05:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>ক্লিন পলিটিক্স গড়ার এই ক্যাম্পেইনে নারীরা যেভাবে সম্পৃক্ত হয়েছিলেন, তা আমাকে ভীষ...</title>
      <link>https://www.facebook.com/DoctorTasnimJara/posts/pfbid02Nco57MHmjHnqtpZ9iUt86dcMr3B7nB7FxHVxNjs3e3ow1VDhXK9ow4Xa3vsQPtJKl</link>
      <description>ক্লিন পলিটিক্স গড়ার এই ক্যাম্পেইনে নারীরা যেভাবে সম্পৃক্ত হয়েছিলেন, তা আমাকে ভীষণ আশা জাগায়।</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/DoctorTasnimJara/posts/pfbid02Nco57MHmjHnqtpZ9iUt86dcMr3B7nB7FxHVxNjs3e3ow1VDhXK9ow4Xa3vsQPtJKl</guid>
      <enclosure url="https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t15.5256-10/629843126_1947238652883854_3365467963985235722_n.jpg?stp=dst-jpg_s960x960_tt6&amp;_nc_cat=102&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=d2b52d&amp;_nc_ohc=76zbDdMMGZ8Q7kNvwG3jhQL&amp;_nc_oc=AdlzJxFGnVfdZowR-MurSSN_nzjYBdBTodp9H66qzvuMCV-UXE_xxnxNJ4FIiAhKNV8&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&amp;_nc_gid=ftD2HyhWcrHdh-TlKlN8sA&amp;oh=00_Afvr-Vb42xy_yMlNPsCU_VHH13Zzfcj0fMu1fkygEqY97Q&amp;oe=699B1DBB" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 05:05:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচন পরবর্তী কিছু ভাবনা: ১. জাতীয় নির্বাচনে বিজয়ী হওয়ার জন্য আমি বিএনপিকে অ...</title>
      <link>https://www.facebook.com/DoctorTasnimJara/posts/pfbid0GYV561465isYSmbXPb7XpZ5M3bfw8pAa7aoCBWWjBnRWAoy43R2EqvhmWXooVfBVl</link>
      <description>নির্বাচন পরবর্তী কিছু ভাবনা: ১. জাতীয় নির্বাচনে বিজয়ী হওয়ার জন্য আমি বিএনপিকে অভিনন্দন জানাই। ঢাকা-৯ আসনে বিজয়ী প্রার্থী হাবিবুর রশীদ হাবিবকেও অভিনন্দন। গতকাল রাতেই আমি তাঁকে ফোন করে ব্যক্তিগতভাবে শুভকামনা জানিয়েছি। ঢাকা-৯ ও বাংলাদেশের মানুষের স্বার্থে তাঁদের সাফল্য কামনা করি। আমরা একটি গঠনমূলক শক্তি হিসেবে কাজ করব। জনকল্যাণমূলক উদ্যোগে আমাদের সমর্থন থাকবে। কিন্তু মানুষের জন্য ক্ষতিকর কোনো সিদ্ধান্তের বিরুদ্ধে আমরা সোচ্চার থাকব। ২. আমাদের ক্যাম্পেইনে নারীদের অভূতপূর্ব অংশগ্রহণ ছিল এক বড় প্রাপ্তি। অনেক নীতিনির্ধারণী আলোচনায় আমি দেখেছি যে সিদ্ধান্ত গ্রহণের টেবিলে নারীরা থাকলে আলোচনার মান বদলে যায়। যে কিশোরী বা তরুণীরা এই প্রচারণা আগ্রহ নিয়ে দেখেছো, তোমাদেরকে বলছি: স্বপ্ন দেখতে ভয় পেয়ো না। ক্ষমতার কেন্দ্রে তোমারও অধিকার আছে। আমাদের আরও বেশি করে সামনে আসতে হবে। ৩. আমাদের ভলান্টিয়াররা এই পরিচ্ছন্ন রাজনীতির হৃদস্পন্দন। সাধারণ নাগরিকদের রাজনৈতিক সক্রিয়তার যে অনন্য দৃষ্টান্ত আপনারা তৈরি করেছেন, তা সচরাচর দেখা যায় না। মন খারাপ করবেন না। আপনারা মানুষের মন জয় করেছেন, আর সেটাই রাজনীতির সবচেয়ে কঠিন জয়। আমরা সংগঠিত থাকব, সোচ্চার থাকব, একসাথে থাকব। ৪. অনেকে ভাবছেন নির্বাচন শেষ হলেই হয়তো আমি যুক্তরাজ্যে ফিরে যাব। আমি কোথাও যাচ্ছি না। আমার শেকড় এই মাটিতে, আমার কাজও এখানে। একটিমাত্র নির্বাচনের জন্য আমরা এই পথচলা শুরু করিনি। আমাদের লক্ষ্য রাজনৈতিক সংস্কৃতির পরিবর্তন। এটি দীর্ঘ পথ। আর আপনাদের সঙ্গে এই পথ চলা আমার জন্য সম্মানের। ৫. আমরা প্রমাণ করেছি পরিচ্ছন্ন প্রচারণায় মানুষের হৃদয় জয় করা যায়। তবে আমাদের সীমাবদ্ধতাও স্পষ্ট হয়েছে। পরিচ্ছন্ন রাজনীতি টিকে থাকতে হলে তাকে শক্তিশালী হতে হবে। নির্বাচনের দিনে প্রতিটি বুথে সাহসী পোলিং এজেন্ট এবং কেন্দ্রের বাইরে সচেতন নাগরিকদের উপস্থিতি গুরুত্বপূর্ণ। একটি শান্তিপূর্ণ রাজনৈতিক মডেলকে রক্ষা করতে হলে আমাদের আরও শক্তিশালী সংগঠন গড়ে তুলতে হবে, যা যেকোনো ভয়ভীতি মোকাবিলা করতে সক্ষম। ৬. আজকের দিনটি সম্ভব হতো না যদি জুলাইয়ের অকুতোভয় যোদ্ধারা রাজপথে বুক পেতে না দাঁড়াতেন। গণতন্ত্রের যে স্বাদ আমরা পাচ্ছি, তা তাঁদের অকল্পনীয় আত্মত্যাগের ফসল। আমি ধন্যবাদ জানাই অধ্যাপক ইউনূস ও তাঁর টিম, এবং নির্বাচন কমিশনকে। এমন এক জটিল সময়ে একটি গ্রহণযোগ্য নির্বাচন আয়োজন করা মোটেও সহজ কাজ ছিল না; কিন্তু একটি গণতান্ত্রিক জাতি হিসেবে টিকে থাকার জন্য এটি ছিল অত্যন্ত জরুরি একটি দায়িত্ব। ৭। ৪৪,০০০ প্লাস ভোট একটি বিশাল ফাউন্ডেশন। আমাদের ক্যাম্পেইন ও ফলাফল প্রমাণ করেছে যে মানুষ ক্লিন পলিটিক্স চান। আমরা রাজনীতির পুরোনো ছকটি ভেঙে দিতে পেরেছি। আমরা ঢাকা-৯ ও বাংলাদেশকে নতুন করে গড়ে তোলার কাজ চালিয়ে যাব। আমাদের সেরা সময় এখনো সামনে।</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/DoctorTasnimJara/posts/pfbid0GYV561465isYSmbXPb7XpZ5M3bfw8pAa7aoCBWWjBnRWAoy43R2EqvhmWXooVfBVl</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 05:05:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>সাধারণত নির্বাচনে হারের পর রাজনৈতিক অফিসগুলো নিস্তব্ধ হয়ে যায়, কিন্তু আজ আমাদের ...</title>
      <link>https://www.facebook.com/DoctorTasnimJara/posts/pfbid0uEzLWmCUAd236brv59gaUkPNPsKrDqN93DUXmeXtWRhFuLXpoZdgNYwUVW3tBi92l</link>
      <description>সাধারণত নির্বাচনে হারের পর রাজনৈতিক অফিসগুলো নিস্তব্ধ হয়ে যায়, কিন্তু আজ আমাদের অফিস কানায় কানায় পরিপূর্ণ।</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/DoctorTasnimJara/posts/pfbid0uEzLWmCUAd236brv59gaUkPNPsKrDqN93DUXmeXtWRhFuLXpoZdgNYwUVW3tBi92l</guid>
      <enclosure url="https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/634296335_1440526157693848_7935446681727818041_n.jpg?stp=cp6_dst-jpg_s590x590_tt6&amp;_nc_cat=1&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=7b2446&amp;_nc_ohc=yRzAxzVX8c8Q7kNvwHw3781&amp;_nc_oc=AdncdhuWwT6Q7Gzlz9ri8GbSPS8mv9-AHzv-d4KzKwUzPebtqZPm07jBpnRK7JVw9fk&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&amp;_nc_gid=ftD2HyhWcrHdh-TlKlN8sA&amp;oh=00_Afsmf8oyOLKsnIUworIxuhO6GiaUnKIBSPxEBeJZQuRmWg&amp;oe=699B0A6E" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 05:05:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ছায়া মন্ত্রিসভা (shadow cabinet) আসলে কী? ছায়া মন্ত্রীরা কি সরকারি বেতন পান? তাদ...</title>
      <link>https://www.facebook.com/DoctorTasnimJara/posts/pfbid034pkx8v9PCwWV7S4gYxHS8UDRdtATcPNSCmzGBNLbqpXaPBnNTsYL1hACjwesppFPl</link>
      <description>ছায়া মন্ত্রিসভা (shadow cabinet) আসলে কী? ছায়া মন্ত্রীরা কি সরকারি বেতন পান? তাদের কাজ কী? আমাদের দেশে রাজনীতি মানেই মিছিল-মিটিং, অবরোধ আর আর নির্বাচন। নির্বাচনের পর বিজয়ী দল ক্ষমতায় যায়, আর পরাজিত দল চলে যায় রাজপথে। কিন্তু ছায়া মন্ত্রিসভা যদি সঠিকভাবে বাস্তবায়ন করা হয়, তবে এই 'রাস্তা অচল করার' রাজনীতি বদলে দেওয়া সম্ভব। ছায়া মন্ত্রিসভা আসলে কী? সরকারে যেমন প্রতিটি মন্ত্রণালয়ের জন্য একজন করে মন্ত্রী থাকবেন (যেমন: স্বাস্থ্যমন্ত্রী, শিক্ষামন্ত্রী), বিরোধী দলও ঠিক তেমনি প্রতিটি মন্ত্রণালয়ের বিপরীতে একজন করে ছায়া মন্ত্রী নিয়োগ দিবেন। সরকার যদি কোনো ভুল করে বা ব্যর্থ হয়, ছায়া মন্ত্রী তার প্রতিবাদ করবেন এবং বিকল্প সমাধান পেশ করবেন। ছায়া মন্ত্রীরা কি সরকারি বেতন বা সুবিধা পান? না। ছায়া মন্ত্রিসভার সদস্যরা সরকার থেকে কোনো বেতন, গাড়ি বা সরকারি সুবিধা পান না। এটি সম্পূর্ণ একটি স্বেচ্ছাসেবী রোল। তবে এটি জনগণকে দেখানোর একটা বিশাল সুযোগ যে, তারা দেশ চালানোর জন্য কতটা যোগ্য। ছায়া মন্ত্রিসভা কেন প্রয়োজন? যখন কোনো মন্ত্রী জানেন যে তার প্রতিটি সিদ্ধান্তের চুলচেরা বিশ্লেষণ করার জন্য ওপাশে একজন দক্ষ ছায়া মন্ত্রী এবং একঝাঁক গবেষক বসে আছেন, তখন তিনি চাইলেই খেয়ালখুশি মতো কাজ করতে পারেন না। এটি রাজপথের পেশিশক্তির রাজনীতি কমিয়ে পলিসির রাজনীতি চালু করতে সাহায্য করে। কারণ ভালো একজন ছায়া মন্ত্রি হতে হলে সংশ্লিষ্ট বিষয়ে গভীর জ্ঞান ও গবেষণা থাকা প্রয়োজন। এভাবে রাজনীতিতে মারামারির বদলে শুরু হতে পারে মেধা ও আইডিয়ার লড়াই। কে কত ভালোভাবে জনগণের টাকার সদব্যবহার করতে পারে, সেই প্রতিযোগিতা। এটি কীভাবে পেশিশক্তির বদলে পলিসির রাজনীতি আনতে পারে? বর্তমানে আমাদের রাজনীতিতে একজন নেতা কত বড়, তা মাপা হয় তার কত বড় মিছিল আছে বা তিনি কত জোরে স্লোগান দিতে পারেন তার ওপর। কিন্তু ছায়া মন্ত্রিসভা এলে মাপকাঠি হবে যোগ্যতা। উদাহরণস্বরূপ: একজন ছায়া স্বাস্থ্যমন্ত্রীকে অবশ্যই চিকিৎসা ব্যবস্থা সম্পর্কে গভীর জ্ঞান রাখতে হবে। একজন ছায়া অর্থমন্ত্রীকে বাজেটের চুলচেরা বিশ্লেষণ জানতে হবে। এসব করলে জনগণ দেখবে প্রকৃতপক্ষে কার কাছে উন্নততর সমাধান আছে। ছায়া মন্ত্রিসভা কার্যকর করার শর্ত কী কী? এটি তখনই কার্যকর হবে যখন তারা কেবল বিরোধিতার খাতিরে বিরোধিতা না করে গঠনমূলক সমাধান দিতে পারবে। যদি ছায়া মন্ত্রিসভা কেবল নামেই থাকে কিন্তু কোনো গবেষণা বা তথ্যনির্ভর কাজ না করে, তবে এটি কোনো কাজে আসবে না। ছায়া মন্ত্রীরা যদি কেবল টিভিতে টকশো করার জন্য পদটি ব্যবহার করেন কিন্তু মাঠপর্যায়ের তথ্য সংগ্রহ না করেন, তবে এই মডেলটি ব্যর্থ হবে। এটা আমাদের বাস্তবতায় সফলভাবে কাজ করবে? বাস্তবে এটা কেবল পদবী সর্বস্ব হওয়ার সম্ভাবনা খুব বেশি। অনেকেই হয়তো ছায়া মন্ত্রীর মর্যাদা নিতে চাইবেন, কিন্তু কাজের জন্য প্রয়োজনীয় দক্ষতা থাকবে না ও গবেষণায় শ্রম দিতে চাইবেন না। তবে আমরা যদি দু-একটি মন্ত্রণালয়েও এটি সফলভাবে করতে পারি এবং যারা ঠিকভাবে দায়িত্ব পালন করছেন না তাদের চাপের মুখে রাখতে পারি, তবে রাজনীতিতে ইতিবাচক পরিবর্তনের সূচনা হতে পারে।</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/DoctorTasnimJara/posts/pfbid034pkx8v9PCwWV7S4gYxHS8UDRdtATcPNSCmzGBNLbqpXaPBnNTsYL1hACjwesppFPl</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:05:28 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
