<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Faatiha Aayat</title>
    <link>https://www.facebook.com/FaatihaAayatOfficial</link>
    <description>Unofficial RSS feed for Faatiha Aayat</description>
    <atom:link href="https://www.facebook.com/FaatihaAayatOfficial" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>Facebook Scraper RSS Generator</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 03:43:16 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Breaking the Boundaries, Beyond the Borders. আজ ইফতারের পরে লাইভে এসে করব আরেক ন...</title>
      <link>https://www.facebook.com/FaatihaAayatOfficial/posts/pfbid0p9Mtk2FMnYhXz8o5UMCpnbzpWpCrK7QouU93TtNzf1hTMuRgSRbyGozdRXpWge1el</link>
      <description>Breaking the Boundaries, Beyond the Borders. আজ ইফতারের পরে লাইভে এসে করব আরেক নতুন অধ্যায়ের সূচনা। স্থানীয় মেধা এখন কথা বলবে আন্তর্জাতিক মঞ্চে; বাংলাদেশের স্বপ্ন ছুঁয়ে দেখবে বিশ্বকে। Zero Olympiad এবার এগিয়ে যাবে আরেক আন্তর্জাতিক অভিযাত্রায়। International Olympiads'এর সঙ্গে এক গৌরবময় সমন্বয়ের পথে। এই সমন্বয় প্রতিযোগিতার সীমানা পেরিয়ে সৃষ্টি করবে একটি বৈশ্বিক শিক্ষানন্দন আন্দোলন। যেখানে প্রতিটি শিক্ষার্থী বিশ্বাস করবে, “শুরুটা হোক শূন্য থেকে, কিন্তু সাফল্যটা হোক অসীম।”</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/FaatihaAayatOfficial/posts/pfbid0p9Mtk2FMnYhXz8o5UMCpnbzpWpCrK7QouU93TtNzf1hTMuRgSRbyGozdRXpWge1el</guid>
      <enclosure url="https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/641336100_1938479976792408_5343602501756172639_n.jpg?stp=dst-jpg_s565x565_tt6&amp;_nc_cat=100&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=13d280&amp;_nc_ohc=beS_xZlTZ3UQ7kNvwE6QkaS&amp;_nc_oc=Adn2qhH8bvoZmcLen-wG-_wYYtnsKqcVqpDc-CqrOU13QvKiQdcu89iWFQh9QrWo9ik&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&amp;_nc_gid=ls2QIArjBNR4ufrbPsrM7w&amp;oh=00_Afv2fXYRm-qTruQywkO3NC-FQ6NGZ41EoKCuYeBMHwUQUA&amp;oe=69A30B2E" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:43:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>· ☯️ জিরো অলিম্পিয়াড কোন লক্ষ্য নিয়ে কাজ করছে? Zero Olympiad · Original audio Ze...</title>
      <link>https://www.facebook.com/FaatihaAayatOfficial/posts/pfbid0ZdtzEU1rhLsZed9akAMgANpwxM8xXJAgdH95Ha5zFG6DxvaQLTQxUxX97MoLU738l</link>
      <description>· ☯️ জিরো অলিম্পিয়াড কোন লক্ষ্য নিয়ে কাজ করছে? Zero Olympiad · Original audio Zero Olympiad · Original audio Zero Olympiad · Original audio Zero Olympiad · Feb 23 ·</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/FaatihaAayatOfficial/posts/pfbid0ZdtzEU1rhLsZed9akAMgANpwxM8xXJAgdH95Ha5zFG6DxvaQLTQxUxX97MoLU738l</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:43:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zero Olympiad collabs with International Olympiads</title>
      <link>https://www.facebook.com/FaatihaAayatOfficial/videos/1590622132088468/</link>
      <description>Zero Olympiad collabs with International Olympiads</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/FaatihaAayatOfficial/videos/1590622132088468/</guid>
      <enclosure url="https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t15.5256-10/639465103_1537058797392953_914327724213108224_n.jpg?stp=dst-jpg_s960x960_tt6&amp;_nc_cat=101&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=032300&amp;_nc_ohc=8WPUHcsglsIQ7kNvwG-_FcS&amp;_nc_oc=Adm2yA2UKnT-I-iG1hQtJQLiNUdAkAV19q-lw5ujjrak-riQoJ5-PSGEQD118erf1j0&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&amp;_nc_gid=ls2QIArjBNR4ufrbPsrM7w&amp;oh=00_AfvVbZrAcR2azrXtt3XB8e5yhKTY5zI4lCgMcZ9_E1s20g&amp;oe=69A2F35A" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:43:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>সুদূর কুড়িগ্রাম থেকে এক বোন এই চিঠি লিখেছেন। তিনি লিখেছেন - ফাতিহা, আসসালামু আলা...</title>
      <link>https://www.facebook.com/FaatihaAayatOfficial/posts/pfbid0e9tj1uGHhQ1xNu5QWyb8fD18fdUsuMcfDKrHjGBXnyk5KWt3AUur5aQ6bVRacSWcl</link>
      <description>সুদূর কুড়িগ্রাম থেকে এক বোন এই চিঠি লিখেছেন। তিনি লিখেছেন - ফাতিহা, আসসালামু আলাইকুম। কুড়িগ্রামের এক স্বপ্নবাজ গ্রামের মেয়ের থেকে তোমাকে এই চিঠি লিখছি—আমি মিথিলা ফারজানা মিসু। তুমি হয়তো আমার ছোট বা সমবয়সী হবে তাই তুমি করেই সম্মোধন করছি। তুমি অনেকের জীবনের পথচলায় এক বিশাল অনুপ্রেরণা। ২০২৩ সালে আমার বাবা আল্লাহর ডাকে সাড়া দিয়ে চলে যান। আল্লাহ যেন তাকে জান্নাতুল ফেরদৌস দান করুক। আমি বাবা-মায়ের একমাত্র মেয়ে। আমার পরিবারের সকলেই বিশেষ করে আমার মা আমাকে ভালো কাজে অনেক সাহস ও উৎসাহ দেয় সবসময়ই। বাবার স্বপ্ন ছিল তার মেয়ে একদিন দেশের জন্য ভালো কিছু করবে। আজ সেই স্বপ্নটাই আমার শক্তি ও দায়িত্ব । আমি গ্রামের মেয়ে। খুব কাছ থেকে দেখেছি দারিদ্রতা কাকে বলে। দেখেছি মানসম্মত শিক্ষা ও দক্ষ নেতৃত্বের অভাবে কিভাবে সমাজ পিছিয়ে পড়ে। আমি চাই সারা বাংলাদেশ এবং একদিন বিশ্ব জানুক গ্রামের মেয়েরাও কিছু করতে পারে। তোমার অর্জন আমাকে অনুপ্রাণিত করেছে। তুমি জাতিসংঘ–এর মতো বড় মঞ্চে দেশের নাম উজ্জ্বল করেছো। তোমার এই অর্জন শুধু তোমার নয় এটি আমাদের দেশের জন্য গর্বের। তুমি দেখিয়েছো, স্বপ্ন যদি সত্যিই দৃঢ় হয়, বয়স ও অবস্থান কোনো বাধা নয়। তোমার মাধ্যমে আমি Zero Olympiad সম্পর্কে জানি। এটি শুধু একটি প্রতিযোগিতা নয় এখানে আমরা শিখি জাতিসংঘের ১৭টি Sustainable Development Goals (SDGs) নিয়ে কাজ করতে দারিদ্র্য দূরীকরণ, মানসম্মত শিক্ষা, লিঙ্গ সমতা, জলবায়ু পরিবর্তন মোকাবিলা ও টেকসই উন্নয়ন। Zero Olympiad আমাদের শেখায় কিভাবে নিজের দক্ষতা দিয়ে সমাজ ও পৃথিবীর জন্য কাজ করতে হয়। আলহামদুলিল্লাহ, বাংলাদেশে সবার প্রথম আমি রেজিস্ট্রেশন করেছি। কোর্স শেষ করে সার্টিফিকেট অর্জন করেছি। আমার কলেজের অধ্যক্ষ স্যার আমার এই অর্জনে খুশি হয়েছেন। মনে হয়েছে, আমি শুধু নিজের জন্য নয়, আমার কুড়িগ্রামের জন্যও কিছু করছি। সামনে যে প্রতিযোগিতাগুলো আসছে আমি ইনশাআল্লাহ সেখানে অংশগ্রহণ করবো। আল্লাহ চাইলে, নিজের চেষ্টা ও সকলের দোয়া থাকলে আমি নিজেকে প্রমাণ করবো। আমি শুধু অংশগ্রহন করতে চাই না, আমি যোগ্য হয়ে উঠতে চাই, যেন একদিন আন্তর্জাতিক মঞ্চে দাঁড়িয়ে গর্বের সাথে বলতে পারি আমি বাংলাদেশের প্রতিনিধি, আমি কুড়িগ্রামের মেয়ে। তুমি শুধু একজন সফল তরুণী নও তুমি আমাদের প্রজন্মের সাহস। তোমার জন্য অনেক ও শুভকামনা রইলো।আমার জন্য দোয়া করিও যেন থাকুক, যেন তোমার মতো দেশের জন্য গর্বের কাজ করতে পারি। তোমার বাবা মাকে আমার সালাম জানিও। গভীর শ্রদ্ধা ও কৃতজ্ঞতাসহ, মিথিলা ফারজানা মিসু কুড়িগ্রাম</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/FaatihaAayatOfficial/posts/pfbid0e9tj1uGHhQ1xNu5QWyb8fD18fdUsuMcfDKrHjGBXnyk5KWt3AUur5aQ6bVRacSWcl</guid>
      <enclosure url="https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/641338439_1938462850127454_690101561513996934_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&amp;_nc_cat=106&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=13d280&amp;_nc_ohc=P5qPrVicxGYQ7kNvwEIkJoF&amp;_nc_oc=AdlwwXGx4Ck1UAG-rfLxuRHAgkzGi-xxIguo3BVsYCbzJZNRAV87NsTYTRMYAkIvsRY&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&amp;_nc_gid=z8IIg_PRF9DnifKAcjo8cw&amp;oh=00_AftyYM1F1-Evjonc-mbegZSbWh16Vhq56NsLsW6edmt5yw&amp;oe=69A30649" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:43:06 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
