<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Faatiha Aayat - Facebook Updates</title>
    <link>https://www.facebook.com/FaatihaAayatOfficial</link>
    <description>Unofficial RSS feed for Faatiha Aayat</description>
    <atom:link href="https://www.facebook.com/FaatihaAayatOfficial" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>Facebook Scraper RSS Generator</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 21:47:15 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>#ZeroOLympiad এ কেন অংশ নিবেন? যারা Zero Olympiad এ রেজিস্ট্রেশণ করবে তাদেরকে রে...</title>
      <link>https://www.facebook.com/FaatihaAayatOfficial</link>
      <description>#ZeroOLympiad এ কেন অংশ নিবেন? যারা Zero Olympiad এ রেজিস্ট্রেশণ করবে তাদেরকে রেজিস্ট্রেশন এর সাথে সাথেই ইমেইলের মাধ্যমে United Nations Institute for Training and Research (UNITAR) এবং UN Climate Change Learning Partnership (UNCC ELearn) থেকে জাতিসংঘ স্বীকৃত কোর্স করার লিংক পাঠানো হবে। Zero Olympiad এর প্রথম সিজনে যে কোর্স দেয়া হয়েছে এবার তার থেকে আলাদা কোর্স দেয়া হবে। আমি Faatiha Aayat ২০২৩ সালে এই কোর্স করেছিল যা তাকে জাতিসংঘে বিভিন্ন বিষেয় বক্তব্য রাখার সুযোগ পেতে দারুণ সাহায্য করে। কোর্স সম্পন্ন করলে জাতিসংঘ থেকে যে সার্টিফিকেট পাওয়া যাবে তা Strong ECA (Extra Curricular Activities) হিসেবে পরবর্তীতে উচ্চশিক্ষা ও কর্মক্ষেত্রে সুদৃঢ় ভূমিকা রাখবে। প্রফেশনাল লাইেফ বায়োডাটা / সিভি / রিজিউমি / প্রোফাইল / পোর্টফলিওতে এই কোর্স সম্পন্ন করার তথ্য উল্লেখ করেল এবং সার্টিফিকেট শো করেল নিঃসন্দেহে তা আপনাকে অনেক এগিয়ে রাখবে। এছাড়াও Zero Olympiad এর সকল অংশ গ্রহণকারীর জন্য থাকবে (i) Overseas Universities গুলোতে ভর্তির সময় SDG Fellowship এর জন্য আবেদনের ক্ষেত্রে সার্বিক সহায়তা, (ii) প্রতিবছর জাতিসংঘে অনুষ্ঠিত SDG Summit এ অংশ গ্রহণের জন্য রিকমেন্ডেশন এবং (iii) দেশ ব্যাপী সকল শিক্ষা প্রতিষ্ঠানে গঠিত Zero Olympiad ক্লাবে কেস স্টাডি প্রতিযোগিতা, ডিবেট এবং পাবলিক স্পিকিং, ওয়ার্কশপ ও সেমিনার, উদ্ভাবনী প্রকল্পগুলো বাস্তবায়নের জন্য অর্থায়ন সহ বছরব্যাপী পরিচালিত নানান কর্মকান্ডের মাধ্যমে নির্বাচিতদের #ZONE - National Zero Olympiad Envoy তে অন্তর্ভুক্তি।</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/FaatihaAayatOfficial#0_1771364830</guid>
      <enclosure url="/images/video/play_circle_40dp-2x.png" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 21:47:10 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
