<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mohiuddin Mohammad</title>
    <link>https://www.facebook.com/oiraboti.book</link>
    <description>Unofficial RSS feed for Mohiuddin Mohammad</description>
    <atom:link href="https://www.facebook.com/oiraboti.book" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>Facebook Scraper RSS Generator</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 11:42:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>সংশোধনী: রমজান মাস ও অন্যান্য বিষয় পর্যালোচনা করে এবং বীর মুক্তিযোদ্ধা ফজলুর রহম...</title>
      <link>https://www.facebook.com/oiraboti.book/posts/pfbid031KQinnU8RNx1fwxgoPPVCJg4myLoKdhPvdT22EQuDVPuBiG5GHN3mrzjtKLDH6GZl</link>
      <description>সংশোধনী: রমজান মাস ও অন্যান্য বিষয় পর্যালোচনা করে এবং বীর মুক্তিযোদ্ধা ফজলুর রহমানের সাথে পরামর্শক্রমে অনুষ্ঠানটির নতুন তারিখ নির্ধারণ করা হয়েছে ৩০ মার্চ ২০২৬ (রোজ সোমবার)। এটিই চূড়ান্ত। বাংলাদেশ ও মুক্তিযুদ্ধের প্রতি মমতা অনুভব করেন, এমন প্রতিটি মানুষকে আমাদের পক্ষ থেকে আন্তরিক আমন্ত্রণ। চলে আসবেন। আপনার পরিচিত চেনাজানা মুক্তিযোদ্ধা থাকলে আমাদের পক্ষ থেকে দাওয়াত দেবেন। সাথে নিয়ে আসবেন। সম্ভব হলে আমাদের পেইজে মেসেজ দিয়ে মুক্তিযোদ্ধার পরিচয় ও মোবাইল নাম্বার পাঠাবেন। আমরা যোগাযোগ করবো। অনুষ্ঠান নির্বিঘ্নে আয়োজন, পরিচালনা, ডেকোরেশন, ও খাওয়া-দাওয়া বাবদ অনেক টাকা প্রয়োজন। আপনারা সাধ্যমতো সহযোগিতা করলে মুক্তিযোদ্ধাদের জন্য একটি স্মরণীয় অনুষ্ঠান আয়োজন সম্ভব। উল্লেখ্য যে, ইতোপূর্বে বাংলাদেশ পাবলিক একাডেমি যতো অনুষ্ঠান আয়োজন করেছে, তার সবই মহিউদ্দিন মোহাম্মদের পাঠকদের দেয়া অর্থে আয়োজিত হয়েছে। আপনারা ইতোমধ্যে আমাদের আহ্বানে সাড়া দিয়ে প্রায় ৬০ হাজার টাকা পাঠিয়েছেন। কিন্তু আমাদের আনুমানিক বাজেট প্রায় ৩ থেকে ৪ লাখ টাকা। অনুষ্ঠানের জন্য অনুদান পাঠাতে আমাদের এই পেইজে টাকার পরিমাণ উল্লেখ করে মেসেজ পাঠান, ফিরতি মেসেজে বিকাশ নাম্বার দেওয়া হবে। ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয়ের ছাত্র/ছাত্রীরা ভলান্টিয়ার বা স্বেচ্ছাসেবী হিসেবে দায়িত্ব পালন করতে চাইলে নাম, ফোন নাম্বার, হলের নাম, ও বিভাগের নাম লিখে মেসেজ পাঠাবেন। সবাইকে ধন্যবাদ। বিনীত, মহিউদ্দিন মোহাম্মদ পাঠক পরিবার ও বাংলাদেশ পাবলিক একাডেমি কোওর্ডিনেটর্স প্যানেল।</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/oiraboti.book/posts/pfbid031KQinnU8RNx1fwxgoPPVCJg4myLoKdhPvdT22EQuDVPuBiG5GHN3mrzjtKLDH6GZl</guid>
      <enclosure url="https://scontent-ord5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/638175823_917863644538206_7773258102499988324_n.jpg?stp=dst-jpg_s600x600_tt6&amp;_nc_cat=1&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=13d280&amp;_nc_ohc=WCaE_cDnUkMQ7kNvwG1yPPr&amp;_nc_oc=AdmhpPBSns1hkV8okOmwAck7cklDqFxlPBu3ggv7P2YR71A9eJH0YCPvf7r2ZRMBDac&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-ord5-1.xx&amp;_nc_gid=oojpD9S3F28bt9EcXpTrfQ&amp;oh=00_Aft9aMAxq4Na4JEHqhwT1dh5Duy4kpjw2YuH1PtAOlZU6Q&amp;oe=699B8C6A" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 07:42:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
