<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mohiuddin Mohammad</title>
    <link>https://www.facebook.com/oiraboti.book</link>
    <description>Unofficial RSS feed for Mohiuddin Mohammad</description>
    <atom:link href="https://www.facebook.com/oiraboti.book" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>Facebook Scraper RSS Generator</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 11:43:48 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>"এই ভদ্রলোকের ঘটনা জানতে অর্থমন্ত্রী ও অর্থপ্রতিমন্ত্রীকে ফোন করেছিলাম। ওনারা এক...</title>
      <link>https://www.facebook.com/oiraboti.book/posts/pfbid0SDihfs2uNDzLyxyvG4ZGpKmy1cyTBczKygDr6iTag8erLhJGXhnhPFNj8xyJGh78l</link>
      <description>"এই ভদ্রলোকের ঘটনা জানতে অর্থমন্ত্রী ও অর্থপ্রতিমন্ত্রীকে ফোন করেছিলাম। ওনারা একুশে পদক অনুষ্ঠানে আছেন, তাই বিস্তারিত পরে জানাবেন বলেছেন। তবে সংক্ষেপে যা জানতে পারলাম: ১) ইসলামী ব্যাংক থেকে নামে বেনামে জামাত প্রায় ১৫ হাজার কোটি টাকা বের করে নিয়েছে, যার অধিকাংশই নির্বাচনে খরচ করা হয়েছে। গভর্নর হিশেবে তিনি এগুলো ঘটতে দিয়েছেন। ২) জামাত-শিবির করেন না, এমন কয়েক হাজার কর্মীকে ইসলামী ব্যাংক থেকে চাকরিচ্যুত করা হয়েছে। এদের একটা বড় অংশ বিএনপি ঘরানার বা রাজনীতিক সক্রিয়াতাহীন মানুষ। গভর্নরের কাছে একাধিকবার প্রতিকার চাওয়ার পরও তিনি কোনো ব্যবস্থা নেন নি। ইসলামী ব্যাংকসহ আরও কয়েকটি ব্যাংক জামাত কর্তৃক দখলের বিষয়েও তিনি নির্বিকার থেকেছেন। ৩) মোবাইল ব্যাংকিং কোম্পানি 'নগদ' নিয়ন্ত্রণে নিতে জামাত তৎপরতা শুরু করলে গভর্নর তাতে 'সায়' দেন। এর পরই মীর কাসেম আলীর ছেলে বাংলাদেশ ব্যাংককে আনুষ্ঠানিক চিঠি দেন। এ বিষয়গুলো বিএনপি জানতে পেরে তাড়াহুরো করে নতুন গভর্নর নিয়োগ দেয়। অন্যথায় আহসান এইচ মনসুরকে আরও কিছুদিন রাখার চিন্তাভাবনা বিএনপি'র ছিলো। ৩) গভর্নর হিশেবে তিনি যোগ্য মানুষ, এটা মোটামুটি বিএনপি থেকে স্বীকার করা হয়েছে। যেহেতু নতুন সরকার এসেছে, তাই নতুন গভর্নর লাগবে, এই ছিলো বিএনপির মনোভাব। কিন্তু নতুন গভর্নর নির্বাচন করতে তারা ভুল করেছে, এমনটা বিএনপি নিজেও বুঝতে পারছে বলে মনে হলো। তবে কিছুদিন নতুন গভর্নরকে বিএনপি দেখতে চায়। পারফর্ম করতে না পারলে সরিয়ে দেবে, এমন ইঙ্গিত পেয়েছি। ৪) আহসান এইচ মনসুরের নামে দুর্নীতির অভিযোগের কোনো সত্যতা এখন পর্যন্ত পাওয়া যায় নি।" (লেখকের ব্যক্তিগত ফেসবুক আইডি থেকে কপি)</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/oiraboti.book/posts/pfbid0SDihfs2uNDzLyxyvG4ZGpKmy1cyTBczKygDr6iTag8erLhJGXhnhPFNj8xyJGh78l</guid>
      <enclosure url="https://scontent-ams2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/642960223_924839117173992_759398037307327309_n.jpg?stp=dst-jpg_p180x540_tt6&amp;_nc_cat=1&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=13d280&amp;_nc_ohc=6dqI7ntaXIIQ7kNvwHV7ekT&amp;_nc_oc=AdlS5vz7Vpu0XEC-GpBss4YUsn7T8LcmOusyei5aIAOmno4lU3DwB_gHD2BVtBsihJU&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-ams2-1.xx&amp;_nc_gid=61MAr0_l7oecJX2puouyAg&amp;oh=00_AfskBz8Ygn4VBRc8tVZXckBsypWOel2U_OuJsaMdY9SsyA&amp;oe=69A60E5F" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 09:43:43 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
