<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Nahid Islam</title>
    <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly</link>
    <description>Unofficial RSS feed for Nahid Islam</description>
    <atom:link href="https://www.facebook.com/nahidislamjuly" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>Facebook Scraper RSS Generator</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 11:49:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনে ঢাকা ১১ আসনে বিজয়ী হওয়ায় এনসিপির আহ্বায়ক মোঃ ...</title>
      <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly/posts/pfbid0km12TdEaaQhotEH1aLr4XxaCUHf1U9Mge267RXS3ZsGxJB59tmVPYvqQHgzxtFUnl</link>
      <description>ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনে ঢাকা ১১ আসনে বিজয়ী হওয়ায় এনসিপির আহ্বায়ক মোঃ নাহিদ ইসলামকে সংবর্ধনা প্রদান করেছেন ঢাকা ১১ আসনে এগারো দলীয় নির্বাচনী ঐক্যের মহিলা নেতৃবৃন্দ। নির্বাচনে সব ধরনের ভয়-ভীতি উপেক্ষা করে সাহসী ভূমিকা রাখায় এগারো আসনের মহিলা নেতৃবৃন্দের প্রতি কৃতজ্ঞতা জানান এগারো আসনের নবনির্বাচিত এমপি মোঃ নাহিদ ইসলাম। ~এডমিন</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/nahidislamjuly/posts/pfbid0km12TdEaaQhotEH1aLr4XxaCUHf1U9Mge267RXS3ZsGxJB59tmVPYvqQHgzxtFUnl</guid>
      <enclosure url="https://scontent-ord5-3.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/638698358_122190527828528998_4235406906938732784_n.jpg?stp=cp6_dst-jpegr_s590x590_tt6&amp;_nc_cat=107&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=7b2446&amp;_nc_ohc=VSRgEhbgodkQ7kNvwF6Fqwz&amp;_nc_oc=AdkggAn0g-JD9gtaDT_WP90X2HvonYMN6eVxv_1gqcdzM1k-TqWbrqIO9uRwGrnMEq0&amp;_nc_zt=23&amp;se=-1&amp;_nc_ht=scontent-ord5-3.xx&amp;_nc_gid=VKJ5uE-95AflCUxsXP31Yw&amp;oh=00_AfuAPeAYCRVAeBWQzlU5z2xjVuxR-dfz7zF-0hfCZZA1sQ&amp;oe=69A34ADD" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 11:49:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>বহুভাষা ও বহুসংস্কৃতির বাংলাদেশ গড়ে তুলতে হবে। বাংলা ভাষা আমাদের আত্মপরিচয় এবং ...</title>
      <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly/posts/pfbid0k8k6oaJWCRgL1n4KcTC2ZCPP3tfqCSWcRYSiS4v3EXHQw9qKu3ukaJotN4rufdptl</link>
      <description>বহুভাষা ও বহুসংস্কৃতির বাংলাদেশ গড়ে তুলতে হবে। বাংলা ভাষা আমাদের আত্মপরিচয় এবং জাতীয় সংগ্রামের প্রতীক। তবে এককেন্দ্রীক, সংকীর্ণ বাঙালি জাতীয়তাবাদ বাংলার সম্ভাবনাকে দীর্ঘদিন ধরে সীমিত করেছে। বাংলা কখনো একরৈখিক ভাষা ছিল না; এটি সবসময় সমন্বয়, সংলাপ এবং সভ্যতা নির্মাণের ভাষা। বাংলার প্রকৃত ঐতিহ্য হলো বৈচিত্র্যকে ধারণ করা এবং বহুত্বকে শক্তি হিসেবে ব্যবহার করা। বাংলা তখনই প্রকৃত অর্থে বিকশিত হবে, যখন দেশে বহুভাষিক ও বহুসাংস্কৃতিক পরিবেশ গড়ে উঠবে। যে ভাষা নিজেকে সীমাবদ্ধ করে, অন্য ভাষা ও সংস্কৃতির সঙ্গে কোনো সংযোগ রাখে না, সেই ভাষা শক্তি হারায় এবং সময়ের সঙ্গে দুর্বল হয়ে যায়। কিন্তু যে ভাষা আত্মবিশ্বাসের সঙ্গে অন্য ভাষার সঙ্গে সংলাপে আসে, অন্য সংস্কৃতির সঙ্গে মিলিত হয়, সেই ভাষাই সবসময় শক্তিশালী, সমৃদ্ধ এবং জীবন্ত থাকে। আরবি, ফারসি, উর্দু, সংস্কৃত, পালি, ইংরেজি এমনকি চাকমা, মারমা ও অন্যান্য জনজাতির ভাষা—সবই বাংলার ইতিহাস ও সংস্কৃতির অংশ। চর্যাপদের পালি-বৌদ্ধ ঐতিহ্য, বৈষ্ণব পদাবলীর সংস্কৃতিগভীর রস, আরবি-ফারসির শব্দভাণ্ডার, সুফি সাহিত্য এবং উপনিবেশ-পরবর্তী ইংরেজি জ্ঞানতন্ত্র এসব মিলিয়ে বাংলার সাংস্কৃতিক ঐতিহ্য গড়ে উঠেছে। আঞ্চলিক রূপ যেমন সিলেটী কিংবা চাঁটগাইয়াই আমাদের সম্ভাবনার অংশ। বহুভাষিক ঐতিহ্য ও সাংস্কৃতিক চর্চা আমাদেরকে আঞ্চলিক ও বৈশ্বিক পর্যায়ে নেতৃত্বের দিকে এগিয়ে নেবে। আমাদের করণীয় হচ্ছে- ১. রাষ্ট্রভাষা হিসেবে বাংলার পূর্ণ বিকাশ নিশ্চিত করা ২. প্রতিটি জনগোষ্ঠীর মাতৃভাষার মর্যাদা সংরক্ষণ করা ৩. আন্তর্জাতিক জ্ঞান অর্জনের জন্য বিদেশি ভাষার দক্ষতা তৈরি করা ৪. ঐতিহাসিক, ধর্মীয় ও আঞ্চলিক ভাষা ও সংস্কৃতির চর্চা অব্যাহত রাখা বাংলাদেশ হবে বহুভাষিক ও বহুসাংস্কৃতিক দেশ, যেখানে বৈচিত্র্য, সংলাপ এবং ঐতিহ্য ও আধুনিকতার মিলনই আমাদের জাতির মূল শক্তি হবে। ইনকিলাব জিন্দাবাদ!</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/nahidislamjuly/posts/pfbid0k8k6oaJWCRgL1n4KcTC2ZCPP3tfqCSWcRYSiS4v3EXHQw9qKu3ukaJotN4rufdptl</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 11:49:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাকা ১১ আসন থেকে সংসদ সদস্য নির্বাচিত হওয়ায় এগারো আসনের এগারো দলীয় নির্বাচনী ...</title>
      <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly</link>
      <description>ঢাকা ১১ আসন থেকে সংসদ সদস্য নির্বাচিত হওয়ায় এগারো আসনের এগারো দলীয় নির্বাচনী ঐক্যের নেতৃবৃন্দের পক্ষ থেকে এনসিপি আহ্বায়ক মোঃ নাহিদ ইসলামকে সংবর্ধনা দেয়া হয়েছে। নির্বাচনী প্রচারণা থেকে ফলাফল সংগ্রহ পর্যন্ত অক্লান্ত পরিশ্রম ও সাহসী ভূমিকার জন্য এনসিপি, জামায়াতে ইসলামীসহ স্থানীয় এগারো দলীয় নেতৃবৃন্দের প্রতি আন্তরিক কৃতজ্ঞতা ও ধন্যবাদ জ্ঞাপন করেন নবনির্বাচিত বিরোধী দলীয় চিফ হুইপ মোঃ নাহিদ ইসলাম। পরে নেতৃবৃন্দের সঙ্গে ইফতারে অংশ নেন তিনি। ~এডমিন</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/nahidislamjuly#0_1771933739</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:48:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>সব ধরনের হুমকি উপেক্ষা করে আমাকে বিজয়ী করতে অক্লান্ত পরিশ্রম করেছেন ঢাকা ১১ আসন...</title>
      <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly</link>
      <description>সব ধরনের হুমকি উপেক্ষা করে আমাকে বিজয়ী করতে অক্লান্ত পরিশ্রম করেছেন ঢাকা ১১ আসনের এগারো দলীয় নির্বাচনী ঐক্যের মহিলা নেতৃবৃন্দ। বাড্ডা, রামপুরা, ভাটারা প্রতিটি ঘরে শাপলা কলির বার্তা পৌঁছে দিয়েছেন তাঁরা। বহু জায়গায় তাদের বাধা দেয়া হয়েছে, হেনস্থা করা হয়েছে। তবু তারা দমে যাননি। সাহসিকতার সঙ্গে শেষ পর্যন্ত লড়েছেন। আমাদের এই অকুতোভয় মা-বোনদের প্রতি আন্তরিক কৃতজ্ঞতা প্রকাশ করছি। #inkilabjindabad</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/nahidislamjuly#2_1771933741</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:49:01 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
