<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Nahid Islam</title>
    <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly</link>
    <description>Unofficial RSS feed for Nahid Islam</description>
    <atom:link href="https://www.facebook.com/nahidislamjuly" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>Facebook Scraper RSS Generator</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 03:45:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>গণভোটের গণরায়কে বৃদ্ধাঙ্গুলি দেখিয়েছে বিএনপি : নাহিদ ইসলাম শপথ গ্রহণ অনুষ্ঠান ...</title>
      <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly</link>
      <description>গণভোটের গণরায়কে বৃদ্ধাঙ্গুলি দেখিয়েছে বিএনপি : নাহিদ ইসলাম শপথ গ্রহণ অনুষ্ঠান শেষে গণমাধ্যমকর্মীদের সঙ্গে কথা বলেন এনসিপির আহ্বায়ক ও বিরোধী দলীয় চিফ হুইপ মোঃ নাহিদ ইসলাম।‌ — এডমিন</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/nahidislamjuly#7_1771472730</guid>
      <enclosure url="https://scontent-atl3-2.xx.fbcdn.net/v/t15.5256-10/638065068_1229291762701029_5286173589165768160_n.jpg?_nc_cat=105&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=5fad0e&amp;_nc_ohc=O-wG1knBllcQ7kNvwGDDLp9&amp;_nc_oc=AdmPBKnjHPexM5CNJyKTIyALbCavJL_4eVvQCfg7nFZn-eRhOkgLE5ZjAxsTn2TLUF4&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-atl3-2.xx&amp;_nc_gid=u2Y42xE1QjWb1wpDgznTuA&amp;oh=00_Afu3hb4Pwx7vIOHpvhLxdeYubyD4-eRXyKSAfJApCZYiIg&amp;oe=699C3DC1" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 03:45:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>১৭ ফেব্রুয়ারি (মঙ্গলবার) দুপুর ১ টায় জাতীয় নাগরিক পার্টি এনসিপির নবনির্বাচিত সং...</title>
      <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly/posts/pfbid02BxZHvX1oucAStLF3B47ekLbcLn67zB2VYzXom4zVXYJMcrXZzCtd83GtgbDJr48tl</link>
      <description>১৭ ফেব্রুয়ারি (মঙ্গলবার) দুপুর ১ টায় জাতীয় নাগরিক পার্টি এনসিপির নবনির্বাচিত সংসদ সদস্যগণ সংসদ সদস্য ও সংবিধান সংস্কার পরিষদের সদস্য হিসেবে শপথ গ্রহণ করেছেন। জাতীয় সংসদ সচিবালয়ের শপথ গ্রহণ কক্ষে প্রধান নির্বাচন কমিশনার (সিইসি) এএমএম নাসির উদ্দিন তাঁদের শপথ বাক্য পাঠ করান। শপথ গ্রহণ অনুষ্ঠান শেষে ১১ দলীয় ঐক্যের নির্বাচিত সংসদ সদস্যদের নিয়ে এক বৈঠক অনুষ্ঠিত হয়। বৈঠকে ৭৭ জন সংসদ সদস্য উপস্থিত ছিলেন। বৈঠকে উপস্থিত সংসদ সদস্যদের সর্বসম্মতিক্রমে বাংলাদেশ জামায়াতে ইসলামীর আমীর ডা. শফিকুর রহমান বিরোধীদলীয় নেতা নির্বাচিত হন। জামায়াতে ইসলামীর নায়েবে আমীর ডা. সৈয়দ আব্দুল্লাহ মোঃ তাহের বিরোধী দলীয় উপনেতা এবং জাতীয় নাগরিক পার্টির (এনসিপি) আহ্বায়ক মোঃ নাহিদ ইসলাম বিরোধী দলীয় চিফ হুইপ হিসেবে নির্বাচিত হন। -এডমিন</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/nahidislamjuly/posts/pfbid02BxZHvX1oucAStLF3B47ekLbcLn67zB2VYzXom4zVXYJMcrXZzCtd83GtgbDJr48tl</guid>
      <enclosure url="https://scontent-atl3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/637208006_122190045212528998_7395433985150988878_n.jpg?stp=dst-jpg_s590x590_tt6&amp;_nc_cat=106&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=7b2446&amp;_nc_ohc=TgUf2eErKpcQ7kNvwEm4nLt&amp;_nc_oc=AdnXwaKuOCSDVAG9fTW1zw6JvyvSU8GYRI3lrYKTbGuUvpwIHINiC4AvtY8Expd0cek&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-atl3-1.xx&amp;_nc_gid=p8lBHfPmOSw1w4XnTtMgfw&amp;oh=00_AfvhWcNpe0FAo2zcbBIxm8yHmd0FimOG-02fmNZol5iRow&amp;oe=699C6A53" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 03:45:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>জনতার ভোটে নির্বাচিত হয়ে গণমানুষের কাছেই ফিরে এলেন নাহিদ ইসলাম। ঘরের ছেলেকে কাছে...</title>
      <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly</link>
      <description>জনতার ভোটে নির্বাচিত হয়ে গণমানুষের কাছেই ফিরে এলেন নাহিদ ইসলাম। ঘরের ছেলেকে কাছে পেয়ে এলাকার মানুষ যেমন উচ্ছ্বসিত, তিনিও তেমনি পরম মমতায় খোঁজ নিচ্ছেন সবার। মানুষের অকৃত্রিম ভালোবাসা আর অভিনন্দনে সিক্ত হচ্ছেন নাহিদ ইসলাম। বিজয়ের এই আনন্দ যখন জনকল্যাণের সংকল্পে রূপ নেয়, তখন তা হয়ে ওঠে অনন্য ও মহিমান্বিত। -এডমিন</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/nahidislamjuly#5_1771472728</guid>
      <enclosure url="https://scontent-atl3-3.xx.fbcdn.net/v/t15.5256-10/636841556_942706938106582_1236873210825062638_n.jpg?stp=dst-jpg_s960x960_tt6&amp;_nc_cat=1&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=5fad0e&amp;_nc_ohc=-ztbspI48MwQ7kNvwHKtQY5&amp;_nc_oc=AdnXET8uu9eRAJvG0vO-ln-tlqrAfnVS6q1sP7iKzXpCJmEVWQgPBBcISX4PYkPPmNY&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-atl3-3.xx&amp;_nc_gid=u2Y42xE1QjWb1wpDgznTuA&amp;oh=00_AftdtG-t0O5imK2mmnROlLRRTP8NHhQK-YGK8FrRWxkOGA&amp;oe=699C47EE" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:45:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>সিয়াম সাধনার মাধ্যমে আমাদের প্রত্যেকের জীবন পবিত্রতা ও কল্যানে ভরে উঠুক। সবাইকে ...</title>
      <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly/posts/pfbid0dDHTZvRGdbyqpxTuKa3WC8sMMcgPBhGMbSDPxMTcyGg55WbtYXYyrh4jaw3D8E9Vl</link>
      <description>সিয়াম সাধনার মাধ্যমে আমাদের প্রত্যেকের জীবন পবিত্রতা ও কল্যানে ভরে উঠুক। সবাইকে জানাই পবিত্র রমজানুল মোবারক।</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/nahidislamjuly/posts/pfbid0dDHTZvRGdbyqpxTuKa3WC8sMMcgPBhGMbSDPxMTcyGg55WbtYXYyrh4jaw3D8E9Vl</guid>
      <enclosure url="https://scontent-atl3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/634897488_122190129038528998_5585758913824582484_n.jpg?stp=dst-jpg_s590x590_tt6&amp;_nc_cat=100&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=13d280&amp;_nc_ohc=Fh7TamxPX8sQ7kNvwEbhA1C&amp;_nc_oc=AdlU2aKk6XJY_W3iN6Ukj6sgbFuoJZa-xwrtGDXCmZr4ACGgSy5HS-tmfqEx0pWMrcY&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-atl3-1.xx&amp;_nc_gid=u2Y42xE1QjWb1wpDgznTuA&amp;oh=00_AfsEwp3tMoGde5XgA_PV0qeTPtm1fvj9CKGTvV9Dzhayxg&amp;oe=699C5491" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:45:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>আহলান সাহলান মাহে রমাদান। আসসালামু আলাইকুম। দেশ এবং প্রবাসে, যে যেখানে আছেন, সবা...</title>
      <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly</link>
      <description>আহলান সাহলান মাহে রমাদান। আসসালামু আলাইকুম। দেশ এবং প্রবাসে, যে যেখানে আছেন, সবাইকে পবিত্র মাহে রমজানের শুভেচ্ছা। পবিত্র রমজান মাস আমাদের মাঝে আবির্ভূত হয় আমাদের আত্মাকে পরিশুদ্ধ করার জন্য। আমাদের ত্যাগ এবং তাকওয়ার মহান শিক্ষা প্রদানের জন্য। কিন্তু প্রতিবছর আমাদের দেশে পবিত্র রমজান মানেই কিছু অসাধু ব্যবসায়ী ও সিন্ডিকেটের সাধারণ মানুষের আর্থিক সামর্থ্যকে জিম্মি করে অসাধু উপায়ে রমরমা ব্যবসায়ের মাস। এই অসাধু ব্যবসায়ীরা সিন্ডিকেটের মাধ্যমে সারাবছর নিত্যপ্রয়োজনীয় দ্রব্যাদি গুদামজাত করে চিন্তা করে কীভাবে রমজানে দ্রব্যমূল্যের দাম সাধারণ কর্মজীবী মানুষের হাতের নাগালের বাইরে নিয়ে টাকার পাহাড় বানানো যায়। পবিত্র রমজান মাসে সেসকল অসাধু ব্যবসায়ীরা সাধারণ মানুষ এবং সরকার কে একপ্রকার ব্ল্যাকমেইল করার মাধ্যমে তেল, গ্যাস, চিন, ছোলা, চিড়া সহ বিভিন্ন নিত্যপ্রয়োজনীয় দ্রব্যমূল্যের দাম আকাশচুম্বী করে তোলে। বাংলাদেশের আপামর মুসলমানেরা যেনো নির্বিঘ্নে ইফতার এবং সেহরি সহ অন্যান্য ইবাদত করতে পারে, সেজন্য রাষ্ট্রীয় প্রতিষ্ঠানগুলোকে নিরবিচ্ছিন্নভাবে বৈদ্যুতিক সেবা নিশ্চিত করতে হবে। নগরের বাসিন্দাদের জন্য গ্যাসের মূল্য কমাতে সরকারি ও বেসরকারি বিভিন্ন উদ্যোগ গ্রহণ করার আহ্বান জানাই। জনগণ যেনো পবিত্র রমজান মাসে কোনো ধরণের অসুবিধার সম্মুখীন না হয়, সেজন্য গ্যাস ও বিদ্যুৎ সেবা নিশ্চিত করা অত্যন্ত জরুরি। আমাদের মনে রাখা প্রয়োজন, দেশের সাধারণ মানুষের সেবা নিশ্চিত করাই আমাদের একমাত্র অঙ্গীকার। আসুন, আমরা সবাই মিলে পবিত্র রমজান মাসে গড়ে উঠা প্রথাগত ব্যবসায়িক সিন্ডিকেটের মূল উপড়ে ফেলতে ঐক্যবদ্ধ হই। এই লড়াইয়ে আমাদের মূল শক্তি আমি, আপনি এবং আমরা সবাই।</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/nahidislamjuly#0_1771472724</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:45:24 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
