<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Nahid Islam - Facebook Updates</title>
    <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly</link>
    <description>Unofficial RSS feed for Nahid Islam</description>
    <atom:link href="https://www.facebook.com/nahidislamjuly" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>Facebook Scraper RSS Generator</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 19:08:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>আজ ১৫ ফেব্রুয়ারি রাত আটটায় জাতীয় নাগরিক পার্টি- এনসিপির আহ্বায়ক মোঃ নাহিদ ইসলাম...</title>
      <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly/posts/pfbid06QH7sCQr3ZHMzoKGf9o6rDxaN9JAbcqHxFKSxsuF5cnwHSiJ5jK9ZragJcq6bHxxl</link>
      <description>আজ ১৫ ফেব্রুয়ারি রাত আটটায় জাতীয় নাগরিক পার্টি- এনসিপির আহ্বায়ক মোঃ নাহিদ ইসলামের সঙ্গে তার বাসভবনে সৌজন্য সাক্ষাৎ করেন বাংলাদেশ জাতীয়তাবাদী দল বিএনপির চেয়ারম্যান তারেক রহমান। বাসভবনে পৌঁছালে তারেক রহমানকে ফুল, শাপলা কলির প্রতিকৃতি ও চব্বিশের গণঅভ্যুত্থানের শহিদ আনাসের চিঠি শুভেচ্ছা হিসেবে উপহার দেন নাহিদ ইসলাম। এসময় ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনে বিজয়ী হওয়ায় বিএনপির চেয়ারম্যান তারেক রহমানকে অভিনন্দন জানান জাতীয় নাগরিক পার্টি-এনসিপির আহ্বায়ক মোঃ নাহিদ ইসলাম। সৌজন্য বৈঠকে নির্বাচন পরবর্তী সময়ে নোয়াখালীর হাতিয়া, পঞ্চগড়সহ সারাদেশে বিএনপি নেতাকর্মীদের হা*মলা ও স*হিংসতা বন্ধে কার্যকর পদক্ষেপ নিতে তারেক রহমানের প্রতি আহ্বান জানান তিনি। জুলাই আগস্টের গণহ*ত্যা মামলায় শেখ হাসিনার রায় কার্যকরসহ বিগত সময়ের সব হ*ত্যাকাণ্ডের বিচার অব্যাহত রাখতে তারেক রহমানের প্রতি আহ্বান জানান মোঃ নাহিদ ইসলাম।‌ বৈঠকে নাহিদ ইসলাম জানান, নবগঠিত সংসদে জাতীয় নাগরিক পার্টি দায়িত্বশীল ও কার্যকর বিরোধী দল হিসেবে সরকারের জবাবদিহিতা নিশ্চিত করবে। তবে যেকোনো সংকট সমাধানে সংলাপের পথ উন্মুক্ত থাকবে। বৈঠকে উপস্থিত ছিলেন বিএনপি মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর, বিএনপির স্থায়ী কমিটির সদস্য ও কেন্দ্রীয় নির্বাচন পরিচালনা কমিটির চেয়ারম্যান নজরুল ইসলাম খান।এছাড়াও উপস্থিত ছিলেন জাতীয় নাগরিক পার্টির সদস্য সচিব আখতার হোসেন এবং মুখ্য সংগঠক (উত্তরাঞ্চল) সারজিস আলম। – এডমিন</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/nahidislamjuly/posts/pfbid06QH7sCQr3ZHMzoKGf9o6rDxaN9JAbcqHxFKSxsuF5cnwHSiJ5jK9ZragJcq6bHxxl</guid>
      <enclosure url="https://scontent-sin6-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/631662103_122189836676528998_1103815547418676486_n.jpg?stp=dst-jpg_s590x590_tt6&amp;_nc_cat=109&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=833d8c&amp;_nc_ohc=BMExCfR7PrAQ7kNvwEg6OLd&amp;_nc_oc=AdmZry_-tt5LuKBZSUY7agVcbjSQcnV5sr_UWTzcgTLuwCveK1IiU8pwyNirywyComo&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-sin6-2.xx&amp;_nc_gid=cwYPYw1tlx3ebNHmpHqLnw&amp;oh=00_AftVzQrShYSc0NoguinNAKNJe13mCVHfWLRt9R5Ob71Lyg&amp;oe=699AA58A" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:08:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>আজ রাষ্ট্রীয় অতিথি ভবন যমুনায় প্রধান উপদেষ্টা প্রফেসর মুহাম্মদ ইউনূসের উপস্থিতি...</title>
      <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly/posts/pfbid02mP9PDc31iXUNy5UxMHQeuCt4L49SQ1h9NR5QRy8ysVrgYQ1kZx8kri7Wn5N32Zvdl</link>
      <description>আজ রাষ্ট্রীয় অতিথি ভবন যমুনায় প্রধান উপদেষ্টা প্রফেসর মুহাম্মদ ইউনূসের উপস্থিতিতে এনসিপির পক্ষে জুলাই জাতীয় সনদে স্বাক্ষর করেছেন এনসিপির আহ্বায়ক নাহিদ ইসলাম ও সদস্য সচিব আখতার হোসেন। এসময় প্রধান উপদেষ্টা বলেন, “এনসিপির এই সনদে স্বাক্ষর করবে বলেই জাতির বিশ্বাস ছিল, আজকে সেই বিশ্বাস পূর্ণতা পেলো, জুলাই জাতীয় সনদ পূর্ণতা পেলো। এনসিপিকে ধন্যবাদ এই মহতি কাজে অংশগ্রহণের জন্য।” তিনি বলেন, এই দলিল যেন নতুন বাংলাদেশকে মানবিক বাংলাদেশ হিসেবে গড়তে প্রতিটি পদে পদক্ষেপ রাখে তার জন‍্য প্রতি মুহূর্তে সচেতন থাকতে হবে। সাক্ষর শেষে নাহিদ ইসলাম বলেন, আমাদের দল থেকে নির্বাচিত সংসদ সদস্যরা আগামীকাল শপথ গ্রহণ করবেন। আমরা একই সঙ্গে দুটো শপথ গ্রহণ করতে যাচ্ছি। আমাদের ওপর দেশের মানুষ যে আস্থা রেখেছে আমরা তা বাস্তবায়ন করবো। তিনি বলেন, জুলাই সনদে সবার শেষ স্বাক্ষর করলেও এই সনদ বাস্তবায়নের জন‍্য আমরা ছিলাম সর্বোচ্চ তৎপর। সাক্ষর অনুষ্ঠানে জাতীয় ঐকমত্য কমিশনের সহ-সভাপতি প্রফেসর আলী রীয়াজ, কমিশনের সদস্য বদিউল আলম মজুমদার ও প্রধান উপদেষ্টার বিশেষ সহকারী মনির হায়দার উপস্থিত ছিলেন। এনসিপির প্রতিনিধিদলে অন্যান্যদের মধ্যে ছিলেন- মনিরা শারমিন, সারওয়ার তুষার, জাভেদ রাসিন ও জহিরুল ইসলাম মূসা। — এডমিন</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/nahidislamjuly/posts/pfbid02mP9PDc31iXUNy5UxMHQeuCt4L49SQ1h9NR5QRy8ysVrgYQ1kZx8kri7Wn5N32Zvdl</guid>
      <enclosure url="https://scontent-sin11-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/634349717_122189925788528998_704670116867166728_n.jpg?stp=dst-jpg_s590x590_tt6&amp;_nc_cat=105&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=127cfc&amp;_nc_ohc=ka1wyGhz6S0Q7kNvwG8bYfH&amp;_nc_oc=AdneHUoSBtQZN2lnzAIljatx0bYcXppZ2K-cu7pGgcQd4ZZ7vFw9bdc3z4FNqC8XhMM&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-sin11-1.xx&amp;_nc_gid=cwYPYw1tlx3ebNHmpHqLnw&amp;oh=00_AfuW5dA_iw9poZe3l3da8iquDCSrflLKw_zGYjhHy8nXlw&amp;oe=699A7A68" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:08:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>১৭ ফেব্রুয়ারি (মঙ্গলবার) দুপুর ১ টায় জাতীয় নাগরিক পার্টি এনসিপির নবনির্বাচিত সং...</title>
      <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly/posts/pfbid02C8iJDfHYjCUToizyxqzDeXJUntybBov3fYKWEsaqAnVHU8Eat3MSFFjeNCNUtT6sl</link>
      <description>১৭ ফেব্রুয়ারি (মঙ্গলবার) দুপুর ১ টায় জাতীয় নাগরিক পার্টি এনসিপির নবনির্বাচিত সংসদ সদস্যগণ সংসদ সদস্য ও সংবিধান সংস্কার পরিষদের সদস্য হিসেবে শপথ গ্রহণ করেছেন। জাতীয় সংসদ সচিবালয়ের শপথ গ্রহণ কক্ষে প্রধান নির্বাচন কমিশনার (সিইসি) এএমএম নাসির উদ্দিন তাঁদের শপথ বাক্য পাঠ করান। শপথ গ্রহণ অনুষ্ঠান শেষে ১১ দলীয় ঐক্যের নির্বাচিত সংসদ সদস্যদের নিয়ে এক বৈঠক অনুষ্ঠিত হয়। বৈঠকে ৭৭ জন সংসদ সদস্য উপস্থিত ছিলেন। বৈঠকে উপস্থিত সংসদ সদস্যদের সর্বসম্মতিক্রমে বাংলাদেশ জামায়াতে ইসলামীর আমীর ডা. শফিকুর রহমান বিরোধীদলীয় নেতা নির্বাচিত হন। জামায়াতে ইসলামীর নায়েবে আমীর ডা. সৈয়দ আব্দুল্লাহ মোঃ তাহের বিরোধী দলীয় উপনেতা এবং জাতীয় নাগরিক পার্টির (এনসিপি) আহ্বায়ক মোঃ নাহিদ ইসলাম বিরোধী দলীয় চিফ হুইপ হিসেবে নির্বাচিত হন। -এডমিন</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/nahidislamjuly/posts/pfbid02C8iJDfHYjCUToizyxqzDeXJUntybBov3fYKWEsaqAnVHU8Eat3MSFFjeNCNUtT6sl</guid>
      <enclosure url="https://scontent-sin6-3.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/637208006_122190045212528998_7395433985150988878_n.jpg?stp=dst-jpg_s590x590_tt6&amp;_nc_cat=106&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=833d8c&amp;_nc_ohc=AdUJ8B8xWT4Q7kNvwFC7egn&amp;_nc_oc=AdmnzeX0vqdMR-1JjNQAg2-wkZyP9iT1tkUBOLn0tEUWc21iM1kguRwLwPS0O7tC_kI&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-sin6-3.xx&amp;_nc_gid=cwYPYw1tlx3ebNHmpHqLnw&amp;oh=00_AftHaEjxKpPkEVVJeSGgqWk-anzo6oEvsyFnKNqCuR2eiA&amp;oe=699AA853" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 16:07:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>গণভোটের গণরায়কে বৃদ্ধাঙ্গুলি দেখিয়েছে বিএনপি : নাহিদ ইসলাম শপথ গ্রহণ অনুষ্ঠান ...</title>
      <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly</link>
      <description>গণভোটের গণরায়কে বৃদ্ধাঙ্গুলি দেখিয়েছে বিএনপি : নাহিদ ইসলাম শপথ গ্রহণ অনুষ্ঠান শেষে গণমাধ্যমকর্মীদের সঙ্গে কথা বলেন এনসিপির আহ্বায়ক ও বিরোধী দলীয় চিফ হুইপ মোঃ নাহিদ ইসলাম।‌ — এডমিন</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/nahidislamjuly#0_1771355276</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:02:56 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
