<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Nahid Islam</title>
    <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly</link>
    <description>Unofficial RSS feed for Nahid Islam</description>
    <atom:link href="https://www.facebook.com/nahidislamjuly" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>Facebook Scraper RSS Generator</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 03:16:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>জুলাই গণঅভ্যুত্থানের আকাঙ্ক্ষা বাস্তবায়নে দৃঢ় প্রতীজ্ঞ আলেমদের নেতৃত্বে ন্যাশন...</title>
      <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly/posts/pfbid029eZYSfdYsjpK9nPUHkNB54HXZaGqhUU4yQGgt94mRxLPBYwVmhjBebBzvVuiStCxl</link>
      <description>জুলাই গণঅভ্যুত্থানের আকাঙ্ক্ষা বাস্তবায়নে দৃঢ় প্রতীজ্ঞ আলেমদের নেতৃত্বে ন্যাশনাল ওলামা এলায়েন্স এর যাত্রা শুরু হয়। গত বছরের পহেলা নভেম্বর আংশিক কমিটি নিয়ে কার্যক্রম শুরু করে এই সংগঠন। তরুণ আলেম মাওলানা আশরাফ উদ্দিন মাহদী ও মাওলানা সানাউল্লাহ খানের নেতৃত্বে আজ এলায়েন্সের পূর্ণাঙ্গ কমিটি অনুমোদিত হয়েছে। নতুন কমিটির সবাইকে আন্তরিক অভিনন্দন জানাচ্ছি। শহিদ আবু সাঈদসহ শত শত শহিদের রেখে যাওয়া বাংলাদেশে ইনসাফ প্রতিষ্ঠার লড়াইয়ে অগ্রণী ভূমিকায় থাকবে ন্যাশনাল ওলামা এলায়েন্স, ইনশাআল্লাহ।</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/nahidislamjuly/posts/pfbid029eZYSfdYsjpK9nPUHkNB54HXZaGqhUU4yQGgt94mRxLPBYwVmhjBebBzvVuiStCxl</guid>
      <enclosure url="https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/641329060_122190977480528998_7639988518658383053_n.jpg?_nc_cat=106&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=7b2446&amp;_nc_ohc=3TWNKvAhJNIQ7kNvwG9udNt&amp;_nc_oc=AdnwwqeyHUnaQpnWVDMcCFUeswbroI5SX4H8o96NocxEgZq5NKD9PbVnNcWuumDVQiY&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&amp;_nc_gid=FSFj1Sw29Yowuom7QbMcrQ&amp;_nc_ss=8&amp;oh=00_Afs5nVjUwHC7KQIxxV1WD3n40CKn-F82i2Hn-dVajDKJ7g&amp;oe=69A82342" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 03:16:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>'গণভোটে দেয়া জনগণের রায় অতিসত্বর বাস্তবায়ন করতে হবে। আমরা চাই জাতীয় সংসদে আল...</title>
      <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly</link>
      <description>'গণভোটে দেয়া জনগণের রায় অতিসত্বর বাস্তবায়ন করতে হবে। আমরা চাই জাতীয় সংসদে আলাপ-আলোচনার মাধ্যমে যেকোনো সংকটের সমাধান করতে। কিন্তু আমাদের যদি রাজপথে যাওয়ার প্রয়োজনীয়তা তৈরি করা হয়, আমরা প্রস্তুত আছি।' রাজধানীর খিলগাঁও তালতলা মার্কেটের ব্যবসায়ীদের দেয়া সংবর্ধনা অনুষ্ঠানে যোগ দিয়ে এসব কথা বলেন জাতীয় নাগরিক পার্টি - এনসিপির আহ্বায়ক ও বিরোধী দলীয় চিফ হুইপ মোঃ নাহিদ ইসলাম। ~এডমিন</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/nahidislamjuly#6_1772248608</guid>
      <enclosure url="https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t15.5256-10/638853755_1214024744052605_5319525593756544099_n.jpg?stp=dst-jpg_s960x960_tt6&amp;_nc_cat=107&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=d2b52d&amp;_nc_ohc=w2HEhP7JdW0Q7kNvwHEMHBa&amp;_nc_oc=AdnJQ3rZtZO4arWxiTUNs0S0gVRXnq9-9bIdNGBHlXccs6Ayb3Oj8Ma_dO1V5O65og0&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&amp;_nc_gid=FSFj1Sw29Yowuom7QbMcrQ&amp;_nc_ss=8&amp;oh=00_Aft7ZwwvuhJhX1uHD0cQ2IGHTf2hwC4VFCIBu-l1_jlMpQ&amp;oe=69A81ED2" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 03:16:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>রামপুরায় ৬ বছরের শি'শু হ**ত্যা: পরিবারের সঙ্গে দেখা করতে এলেন নাহিদ ইসলাম। রামপু...</title>
      <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly</link>
      <description>রামপুরায় ৬ বছরের শি'শু হ**ত্যা: পরিবারের সঙ্গে দেখা করতে এলেন নাহিদ ইসলাম। রামপুরায় পাশবিক নির্যাতনের পর হ**ত্যার শিকার শিশুর পরিবারের পাশে এনসিপি আহ্বায়ক নাহিদ ইসলাম। অপরাধী যত বড় হোক না কেন বিচারের আওতায় আনার আশ্বাস দেন তিনি। ~এডমিন</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/nahidislamjuly#2_1772248604</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 19:16:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>গত চব্বিশ ফেব্রুয়ারি রাতে রাজধানীর পশ্চিম রামপুরা এলাকায় ছয় বছরের শিশু তাহেদি...</title>
      <link>https://www.facebook.com/nahidislamjuly</link>
      <description>গত চব্বিশ ফেব্রুয়ারি রাতে রাজধানীর পশ্চিম রামপুরা এলাকায় ছয় বছরের শিশু তাহেদি তাসনিমকে পাশবিক নির্যাতন করে হ*ত্যা করা হয়েছে। তাসনিমের স্বজনদের অভিযোগ, এ ঘটনায় স্থানীয় প্রভাবশালী ব্যক্তিদের সম্পৃক্ততা থাকতে পারে। আজ শুক্রবার রাতে ভুক্তভোগী পরিবারের প্রতি সমবেদনা জানাতে যান ঢাকা এগারো আসনের সংসদ ও জাতীয় নাগরিক পার্টি- এনসিপির আহ্বায়ক মোঃ নাহিদ ইসলাম। এসময় হ*ত্যাকাণ্ডের সুষ্ঠু তদন্ত, উপযুক্ত বিচার নিশ্চিত করার দায়িত্ব নেন তিনি। পরে পরিবারের সদস্যদের নিয়ে হাতিরঝিল থানায় যান নাহিদ ইসলাম। এসময় পুলিশ জানায়, সন্দেহভাজন একজন আসামিকে এরইমধ্যে গ্রেফতার করা হয়েছে। সিসিটিভির ফুটেজ দেখে অন্য সব অপরাধীদের দ্রুত গ্রেফতারের নির্দেশ দেন নাহিদ ইসলাম। দ্রুত ব্যবস্থা নেওয়ার আশ্বাস দেন হাতিরঝিল থানার পুলিশ কর্মকর্তারা। ~এডমিন</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/nahidislamjuly#0_1772248602</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:16:42 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
