<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Nasiruddin Patwary</title>
    <link>https://www.facebook.com/NasiruddinNcpOfficial</link>
    <description>Unofficial RSS feed for Nasiruddin Patwary</description>
    <atom:link href="https://www.facebook.com/NasiruddinNcpOfficial" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>Facebook Scraper RSS Generator</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 03:39:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>আজ বাংলাদেশ প্রকৌশল বিশ্ববিদ্যালয় (BUET)–এর কয়েকজন ভাইয়ের আমন্ত্রণে সেখানে তারা...</title>
      <link>https://www.facebook.com/NasiruddinNcpOfficial/posts/pfbid0Q7J47SLSpmvzQ8kZidXat3HotcJTTr9WxPWqW4Mt243sgodjTzWw8NCZqeHkyjfZl</link>
      <description>আজ বাংলাদেশ প্রকৌশল বিশ্ববিদ্যালয় (BUET)–এর কয়েকজন ভাইয়ের আমন্ত্রণে সেখানে তারাবির নামাজ আদায় করতে যাই। নামাজে যাওয়ার পর একজন এসে জানান, অরাজনৈতিক ক্যাম্পাসে কোনো ধরনের বক্তব্য দেওয়া যাবে না। আমি সঙ্গে সঙ্গে তা মেনে নিয়ে বলি, তারাবির নামাজ আদায় করে চলে যাবো। নামাজ শেষে বের হওয়ার সময় আবারও আমাকে কিছু না বলার জন্য স্মরণ করিয়ে দেওয়া হয় এবং মিডিয়া ব্রিফিং না করার অনুরোধ জানানো হয়। আমি সেটিও সম্মানের সাথে গ্রহণ করি। সেখানে আমি শুধু শহীদ আবরার ফাহাদ এবং শহীদ ৫৭ জন সেনা কর্মকর্তার রুহের মাগফিরাত কামনায় দোয়া করি। পরবর্তীতে পলাশীতে এসে প্রেস ব্রিফিং করি এবং সবার সঙ্গে কথা বলি। এ সময় কয়েকজন “ইনকিলাব জিন্দাবাদ” স্লোগান দিলে আমি নিজেই তাদের থামিয়ে দেই। অরাজনৈতিক বুয়েটের সিদ্ধান্তকে আমি সর্বোচ্চ সম্মান করি এবং আমার কর্মকাণ্ডের মাধ্যমে তা প্রমাণ করার চেষ্টা করেছি। শুনলাম আমার বিরুদ্ধে বিক্ষোভ মিছিল হবে, স্বাগতম। উপরে বর্ণিত কাজগুলো যদি অপরাধ হয়ে থাকে, তবে আপনারা শাস্তি দিতে পারেন। আমার শির আপনাদের আদালতে নত। সবাই দোয়ায় রাখবেন। মা’আসসালাম।</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/NasiruddinNcpOfficial/posts/pfbid0Q7J47SLSpmvzQ8kZidXat3HotcJTTr9WxPWqW4Mt243sgodjTzWw8NCZqeHkyjfZl</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:39:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>'রিহলা-এ-তারাবী' কর্মসূচির ধারাবাহিকতায় আজ বাংলাদেশ প্রকৌশল বিশ্ববিদ্যালয় (BUET)...</title>
      <link>https://www.facebook.com/NasiruddinNcpOfficial/posts/pfbid0KwHXFZUyQ97yWvngwijsm4JWLx71xTxF5danJ8DZnBp6HqKm4ydo9ytdu4B6dJvAl</link>
      <description>'রিহলা-এ-তারাবী' কর্মসূচির ধারাবাহিকতায় আজ বাংলাদেশ প্রকৌশল বিশ্ববিদ্যালয় (BUET) কেন্দ্রীয় মসজিদে অষ্টম রমাদানের তারাবী আদায় করেন নাসীরুদ্দীন পাটওয়ারী। তারাবীর নামাজ শেষে উপস্থিত মুসল্লিদের সাথে নিয়ে ভারতীয় আধিপত্যবাদবিরোধী শহীদ আবরার ফাহাদ ও পিলখানা হত্যাকাণ্ডের শহীদদের আত্মার মাগফিরাত কামনায় মোনাজাত করেন তিনি। মূল্যবোধ ও আজাদীর চেতনায় উদ্বুদ্ধ হয়ে একটি সমৃদ্ধ, শান্তিপূর্ণ ও কল্যাণমুখী বাংলাদেশ গড়ার লক্ষ্যে তিনি সকলের দোয়া ও সহযোগিতা কামনা করেছেন। (এডমিন)</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/NasiruddinNcpOfficial/posts/pfbid0KwHXFZUyQ97yWvngwijsm4JWLx71xTxF5danJ8DZnBp6HqKm4ydo9ytdu4B6dJvAl</guid>
      <enclosure url="https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/642882963_122161766522706874_8996170178276468494_n.jpg?stp=dst-jpg_s590x590_tt6&amp;_nc_cat=1&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=7b2446&amp;_nc_ohc=GrFX2EcIr44Q7kNvwHcodk3&amp;_nc_oc=AdkKpjX1laCNQ01LaGhpukgH_iRH_92w0n2pJ00bCFNZNweGZOkwgpilDoL4vGIkpnY&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&amp;_nc_gid=8PSncnuOPhiVIvpZCDnHEw&amp;oh=00_AfutE0LC3rdlBG5onwpdjiFPq09wumCQyX-QkMIAJ8wKKg&amp;oe=69A59794" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:39:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Next campaign is coming: Dhaka Azadi We will go to every ward of Dhaka city, lis...</title>
      <link>https://www.facebook.com/NasiruddinNcpOfficial/posts/pfbid02yj2FHgMoR6LeWRek3XfvfUcfFh7Ljd12M7jhC4o7xCjAhraDgrQtnEUehExmZjcUl</link>
      <description>Next campaign is coming: Dhaka Azadi We will go to every ward of Dhaka city, listening to people, organizing communities, and fighting corruption, injustice, and mismanagement. Dhaka will rise. Dhaka will be Azad. For a better future of Bangladesh. #DhakaAzadi Follow: Azadi Jatra - আজাদী যাত্রা</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/NasiruddinNcpOfficial/posts/pfbid02yj2FHgMoR6LeWRek3XfvfUcfFh7Ljd12M7jhC4o7xCjAhraDgrQtnEUehExmZjcUl</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 20:39:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>দেশ ও জনগণের কল্যাণে আমৃত্যু সংগ্রাম চালিয়ে যাওয়ার প্রত্যয় ব্যক্ত করেছেন নাসীরুদ...</title>
      <link>https://www.facebook.com/NasiruddinNcpOfficial</link>
      <description>দেশ ও জনগণের কল্যাণে আমৃত্যু সংগ্রাম চালিয়ে যাওয়ার প্রত্যয় ব্যক্ত করেছেন নাসীরুদ্দীন পাটওয়ারী। ‘রিহলা-এ-তারাবী’ কর্মসূচির অষ্টম দিনে বুয়েট কেন্দ্রীয় মসজিদ-এ তারাবির নামাজ আদায় শেষে পলাশী সংলগ্ন শহীদ আবরার ফাহাদ স্কয়ার-এ এলাকাবাসী ও সাংবাদিকদের সামনে তিনি এ অঙ্গীকার ব্যক্ত করেন। এ সময় তিনি বলেন, আবরার ফাহাদ-এর মতো মর্মান্তিক ঘটনার পুনরাবৃত্তি যেন আর কখনো না ঘটে-এ জন্য সবাইকে সচেতন থাকতে হবে। পাশাপাশি তিনি বিডিআর হত্যাকাণ্ডের সুষ্ঠু বিচার নিশ্চিত করার জোর দাবি জানান। (এডমিন)</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/NasiruddinNcpOfficial#0_1772077161</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:39:21 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
