<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Saer Zulkarnain</title>
    <link>https://www.facebook.com/saerzulkarnain</link>
    <description>Unofficial RSS feed for Saer Zulkarnain</description>
    <atom:link href="https://www.facebook.com/saerzulkarnain" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>Facebook Scraper RSS Generator</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 11:46:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>গতকয়েকদিন ধরে রাজধানীর যাত্রাবাড়ি-মাতুয়াইল ও শনিরআখড়ায় বসবাসরত বেশ কয়েকটি প...</title>
      <link>https://www.facebook.com/saerzulkarnain/posts/pfbid0Z4G5mHCNbeSnQD6tnaJgFWP3vZGsetKC4e5REUpLnGVnaVryePbfoJBUHcqB14Wel</link>
      <description>গতকয়েকদিন ধরে রাজধানীর যাত্রাবাড়ি-মাতুয়াইল ও শনিরআখড়ায় বসবাসরত বেশ কয়েকটি পরিবার আমার সাথে যোগাযোগ করে তাঁদের অসহায়ত্বের কথা জানিয়েছেন। আর এই অসহায়ত্ব হলো মাতুয়াইল ল্যান্ডফিল বা ময়লার ভাগাড়ের অসহনীয় পরিবেশ এবং এর পোড়া বিষাক্ত ধোঁয়া। পোস্টের সংযুক্ত ছবিগুলো তাঁদের পাঠানো। এখানে যে ধোঁয়া দেখা যাচ্ছে, তা বর্জ্য পোড়ানোর দূষিত-বিষাক্ত ধোঁয়া। যা বছরের পর বছর ধরে এসব এলাকার লাখ-লাখ মানুষের জীবন বিপন্ন করে তুলেছে। প্রতিদিন প্রায় তিন হাজার টন কঠিন বর্জ্য (সলিড ওয়েস্ট) মাতুয়াইল ল্যান্ডফিলটিতে আনা হয় দক্ষিণ ঢাকা সিটি কর্পোরেশনের মাধ্যমে। জানা গেছে উত্তর ঢাকার আমিনবাজার এলাকায় অবস্থিত ল্যান্ডফিলটিরও একই চিত্র। ২০২১ সালে দ‍্যা ডেইলি স্টারে প্রকাশিত মো. শাহনেওয়াজ খান চন্দনের একটি প্রতিবেদন থেকে জানা যায় — ৫০ একর জমি নিয়ে ১৯৮৯ সালে প্রতিষ্ঠিত ল্যান্ডফিলটির বর্জ্য রাখার সক্ষমতা ২০০৬ সালেই শেষ হয়ে যায়। পরে আরও ৫০ একর জমি যুক্ত করা হলেও, ২০২০ সালে বর্ধিত জমির সক্ষমতাকেও ছাড়িয়ে যায় বর্জ্যের পরিমাণ। প্রতিবেদনে তুলে ধরা হয় বর্জ্য প্রক্রিয়াকরণের জন্য প্রয়োজনীয় ভারি যন্ত্রপাতির সংকট এবং ল্যান্ডফিলে জনবলের ঘাটতির কথা। দুঃখজনক ভাবে এখনো এ সমস্যা বিদ্যমান। গ্রিনহাউস গ্যাসের নির্গমন পর্যবেক্ষণ করে- এমন একটি কোম্পানির হিসাব অনুযায়ী, মাতুয়াইল ল্যান্ডফিল থেকে প্রতি ঘণ্টায় চার টন মিথেন নির্গত হয়। আর এই গ‍্যাস দাহ্য হওয়ায় নিজ থেকেই আগুন লেগে বিভিন্ন সময় জ্বলে ওঠে। গতকাল বনিক বার্তায় প্রকাশিত একটি প্রতিবেদন অনুযায়ী গত চারদিন ধরে মাতুয়াইলের ল্যান্ডফিলটি জ্বলছে। পোড়া ধোঁয়া ডেমরা, কোনাপাড়া, যাত্রাবাড়ী, জুরাইনসহ পার্শ্ববর্তী এলাকা ছাড়িয়ে ছড়িয়ে পড়েছে রাজধানীর মতিঝিল পর্যন্ত। গত কয়েকদিন এসব এলাকার আকাশ এতটাই ধোঁয়ায় আচ্ছন্ন হয়ে গিয়েছিল যে রোদের আলো পর্যন্ত পৌঁছেনি। এসব এলাকার বাসিন্দাদের শ্বাস কষ্ট, দৃষ্টি শক্তি হারানো সহ নানা রকমের জটিল শারীরিক সমস্যার সৃষ্টি হয়েছে বলে জানা গেছে। জনস্বাস্থ্য ও পরিবেশ দূষণ বিবেচনায় এ বিষয়ে জরুরি ভিত্তিতে পদক্ষেপ গ্রহণ করবে নতুন সরকার, এমনটাই কাম্য।</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/saerzulkarnain/posts/pfbid0Z4G5mHCNbeSnQD6tnaJgFWP3vZGsetKC4e5REUpLnGVnaVryePbfoJBUHcqB14Wel</guid>
      <enclosure url="https://scontent-ord5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/641699815_10164026096510767_4798896953392243721_n.jpg?stp=dst-jpg_s843x403_tt6&amp;_nc_cat=101&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=7b2446&amp;_nc_ohc=kXgw8lu3f1cQ7kNvwE7EPxv&amp;_nc_oc=Adn0NJpQy9vpL9SW_Hb1bug1DMIK61mnMNuI8tVGDlDF5GauzS8hXKjTnw7RECouIYw&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-ord5-1.xx&amp;_nc_gid=JX5nKZg1uJX8rBfyepsUYQ&amp;oh=00_AftMcqiJdGJUB_owIGvE-MgwyyStkT7fx-Is1rXGkr4czw&amp;oe=69A37001" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:46:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[A prosecutor of the International Crimes Tribunal has raised serious allegation...</title>
      <link>https://www.facebook.com/saerzulkarnain/posts/pfbid06c5Qgy3K2Mm9wHTcLCmQKb6FNjTUccY4HayQrHJGWwqWkYZFF3TKRxftewWWjb4Kl</link>
      <description>[A prosecutor of the International Crimes Tribunal has raised serious allegations of corruption and irregularities against Tajul Islam, the immediate past chief prosecutor of the court, and fellow prosecutor Gazi Monawar Hossain Tamim. In a Facebook post yesterday, Prosecutor BM Sultan Mahmud alleged a series of irregularities, including money exchanges and questionable handling of high-profile cases.]</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/saerzulkarnain/posts/pfbid06c5Qgy3K2Mm9wHTcLCmQKb6FNjTUccY4HayQrHJGWwqWkYZFF3TKRxftewWWjb4Kl</guid>
      <enclosure url="https://external-ord5-3.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/3876692844999858884?url=https%3A%2F%2Fwww.thedailystar.net%2Fsites%2Fdefault%2Ffiles%2Fstyles%2Fsocial_share%2Fpublic%2F2026-02%2Fcompilation%2520II%2520%252857%2529.jpg&amp;fb_obo=1&amp;utld=thedailystar.net&amp;stp=c0.5000x0.5000f_dst-jpg_flffffff_p500x261_q75_tt6&amp;_nc_gid=oq062NzV-6yX4tbm_Rk_tA&amp;_nc_oc=AdkreLx7JQsxxk64bTYUfnSh4e_v87pFq6qGbSQsz6xCHbJSAu-OsYy_CyHoxZl93Y8&amp;ccb=13-1&amp;oh=06_Q3-8AQQpnYhXcSlMlegsH3JBE4QGhkSxhYpMpW1de52zEq-g&amp;oe=699F5AEA&amp;_nc_sid=c97757" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:46:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>According to newspaper report, this is what the Education Minister said, “The un...</title>
      <link>https://www.facebook.com/saerzulkarnain/posts/pfbid0jAwJkmzZxf8KFsXLjqFS27RGqX2CJTZJCkDkXjjaBmEyMipjyC1Lj1ySU3GxHVWnl</link>
      <description>According to newspaper report, this is what the Education Minister said, “The unnecessary roaming of teenagers on the streets at night must be stopped. From now on, if anyone is found on the streets at night, the police will interrogate them. If this results in a constitutional violation, we will look into that later”. This statement is problematic for many reasons- first of all, it gives the state machinery, the law enforcement agencies to define and determine what ‘unnecessary’ is- something that is unacceptable. Secondly, the idea that the police will have the power to interrogate anyone ‘if found on the streets at night’ is a gross violation of individual rights, something a democratic state cannot propose or promote. And thirdly, (and the most dangerous of all), the statement shows a clear disregard for constitutional protection and actually encourages the law enforcement agencies to violate constitutional protection. In what universe can this make sense? How can violation of individual rights and the commitment to a liberal democratic framework coexist? This is a blatant violation of citizen’s rights that cannot and must not continue. The state simply cannot harass a citizen for roaming on the streets. You cannot take action against a citizen without any clear proof and just forget about constitutional protection. That’s not how a democracy works. And more importantly, when you come up with statements like this, when you encourage the police forces to violate rights, you unleash administrative evil- a leviathan that cannot be tamed. And we have just seen what that can result into- tonight, the police unnecessarily attacked and harassed citizens just for taking a walk, just for being at a place. Will this be addressed? Will the government take action against the members of the law enforcement agencies? Will the ministers stop making populist statements? The answers to these questions will eventually determine the fate and future of governance. We may have weak memories but it’s not so weak that we have forgotten how a police state looks like. And once again, all of these things highlight the necessity of bringing about change- change in our institutions, our political structure, our power dynamics. The government needs to understand that in addition to protecting the citizens, to run a country in an effective and efficient manner, it needs to be protected from the ruling parties, from politicisation, and from institutional capture. A democratic good governance requires establishing checks and balances to ensure accountability and this is the only thing that will ensure that the institutions are being run based on the basic principles of rule of law. Reform is not a buzzword, it’s a necessity and without meaningful reforms that may establish rule of law, an elected government after the July Uprising will not survive.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/saerzulkarnain/posts/pfbid0jAwJkmzZxf8KFsXLjqFS27RGqX2CJTZJCkDkXjjaBmEyMipjyC1Lj1ySU3GxHVWnl</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 22:46:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ছাত্র ও ছিন্নমূল মানুষদের ওপর সোহরাওয়ার্দী উদ্যানে মাদক বিরোধী অভিযানের সময় পুল...</title>
      <link>https://www.facebook.com/saerzulkarnain/posts/pfbid0xfY5w6RYf9mdsTeiUzZvFFY34BgyG4Q4VZNwH93zxHCFj2zxpZUqwFu7LBCxFBxZl</link>
      <description>ছাত্র ও ছিন্নমূল মানুষদের ওপর সোহরাওয়ার্দী উদ্যানে মাদক বিরোধী অভিযানের সময় পুলিশের মারধর নিন্দনীয়। এটি অবিলম্বে বন্ধ হওয়া উচিত। কিন্তু কিছু মানুষের প্রতিবাদ দেখে হাসি পায়। স্বৈরাচারের সময় যখন ডিজিটাল সিকিউরিটি অ্যাক্ট এ অহরহ সাধারণ নাগরিকদের হেনস্থা করা হতো, পুলিশ রাস্তায় যাচ্ছে-তাই ভাবে হয়রানী করতো, বিনা বিচারে ক্রসফায়ার দিতো এবং নানাভাবে ভয়াবহ নির্যাতন করত—তখন কিন্তু তারা ফেসবুকে ফুল-পাখি বা কাব্যিক পোস্ট নিয়েই ব্যস্ত ছিল। সেই সময় তারা যদি ঠিকমতো কাশিও দিতো, তাহলে পুলিশ তখন এতোটা বর্বর হতে পারত না। মজার বিষয় হইলো, যারা এখন এ বিষয়ে নিয়ে খুবই সচেতনতা প্রকাশ করছেন, তাদেরই একটা অংশ আবার দেশের রাষ্ট্রপতির সাক্ষাৎকার প্রকাশের পর তার উপর ব্যাপক ক্ষুদ্ধ হয়েছেন। অনেকে মন্তব্য করছেন তাঁরে নাকি পেটানো উচিত, কেউ আবার লিখছেন তাঁকে যে পিটাইয়া মেরে ফেলে হয়নাই এটাই বেশি। মানলাম যে চুপ্পু সাহেব আওয়ামী দোসর, তার মানে কি তার বেঁচে থাকার অধিকার নাই? আপনিই না আবার পুলিশের হামলার প্রতিবাদ করলেন? এই যাদের কথা উল্লেখ করলাম, এরা প্রেসিডেন্ট চুপ্পুর পাশাপাশি, সেনাপ্রধান জেনারেল ওয়াকার সাহেবকেও পছন্দ করেনা। তারা মনে করে জেনারেল ওয়াকার সাহেব আর প্রেসিডেন্টের জন্যে তাদের বিশেষ একটা উদ্দেশ্য পরিপূর্ণতা পায়নি। এরাই আবার ঘুরে ফিরে সরকারী দল বিএনপি'র যে কোন ১৯ থেকে ২০ হইলেই হুমড়ি খেয়ে পড়ছে। ৭দিনও হয়নাই একটা দল ১৮/১৯ বছর পর লক্ষাধিক মামলা, নির্যাতন, হত্যা, গুম চরম অমানবিক সব অন্যায়ের সাথে লড়ে আজকে সরকার গঠন করেছে, এদের কিছু ভুল অবশ্যই হবে, সেসব নিয়ে কথাও বলতে হবে। তবে বিষয়টা কেমন যেন একপেশে লাগছে। দেশে বিপ্লবী সরকার গঠন করতে না পারার কষ্ট, নির্বাচনে বিএনপির সাফল্য এবং তারেক রহমান যেভাবে পরিপক্কতা প্রদর্শন করছেন সেটা মেনে নিতে না পারা ইত্যাদি নানা মনোকষ্ট যে আপনাদের আছে সেটা তো বলার অপেক্ষা রাখেনা। তবে এভাবে নিজেদের বারবার তুলে ধরাটাও একটু দৃষ্টিকটু বটে।</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/saerzulkarnain/posts/pfbid0xfY5w6RYf9mdsTeiUzZvFFY34BgyG4Q4VZNwH93zxHCFj2zxpZUqwFu7LBCxFBxZl</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:46:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>আল জাজিরার ইনভেস্টিগেটিভ ইউনিট (আই-ইউনিট)-এর অনুসন্ধানে উঠে এসেছে বাংলাদেশের সাব...</title>
      <link>https://www.facebook.com/saerzulkarnain/posts/pfbid0tDFm327euEPvvNqeWJv1rBs45difWxzmgYytv77gbgGVb4Sn99mPh76EifxwKyfBl</link>
      <description>আল জাজিরার ইনভেস্টিগেটিভ ইউনিট (আই-ইউনিট)-এর অনুসন্ধানে উঠে এসেছে বাংলাদেশের সাবেক প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনা কর্তৃক, ২০২৪ এর রক্তাক্ত ছাত্র আন্দোলন দমনের লক্ষ্যে নির্দয় গোপন নির্দেশাবলির বিস্তারিত। #হাসিনা৩৬জুলাই</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/saerzulkarnain/posts/pfbid0tDFm327euEPvvNqeWJv1rBs45difWxzmgYytv77gbgGVb4Sn99mPh76EifxwKyfBl</guid>
      <enclosure url="https://external-ord5-3.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/1151574627814340444?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FUNf3_AnBsTQ%2Fmaxresdefault.jpg&amp;fb_obo=1&amp;utld=ytimg.com&amp;stp=c0.5000x0.5000f_dst-jpg_flffffff_p500x261_q75_tt6&amp;_nc_gid=JX5nKZg1uJX8rBfyepsUYQ&amp;_nc_oc=AdmcXAjxUy1WAnn7wpiNeM10MZ9grWVu9aeClxWw7_0e0OTH8-IVR7GMyV1C8Z75ctc&amp;ccb=13-1&amp;oh=06_Q3-8AaHd6IPUV4kCmRjFing_JbMXAV6oWUWoPmA3u8f2xLx2&amp;oe=699F6780&amp;_nc_sid=e17101" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:46:47 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
