<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Saer Zulkarnain</title>
    <link>https://www.facebook.com/saerzulkarnain</link>
    <description>Unofficial RSS feed for Saer Zulkarnain</description>
    <atom:link href="https://www.facebook.com/saerzulkarnain" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>Facebook Scraper RSS Generator</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 03:41:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>ছবির এই ব্যক্তি কুতুবজুম মহেশখালীর কুখ্যাত সন্ত্রাসী শাহাদাত হোসেন। ২০২৫ এর ফেব্...</title>
      <link>https://www.facebook.com/saerzulkarnain/posts/pfbid02kjMuNtjbYDkYbEhirhDyVxDyH7Jf8esb9sRkDQGxExdsxefedyihCP9tTsWA21T6l</link>
      <description>ছবির এই ব্যক্তি কুতুবজুম মহেশখালীর কুখ্যাত সন্ত্রাসী শাহাদাত হোসেন। ২০২৫ এর ফেব্রুয়ারি মাসে, জুলাই আন্দোলনে গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা রাখা Tahmidul Islam এর পৈতৃকভিটা দখলের চেষ্টা করে এই শাহাদাত ও তার সহকারীরা। তবে সে যাত্রা তাহমিদ ও তার পরিবার সাময়িক সময়ের জন্যে রক্ষা পেলেও, ১২মে ২০২৫, শাহাদাত ও তার সহযোগীদের হামলা থেকে রেহাই পায়নি তাহমিদের বাবা। সেদিন মাগরিবের নামাজ শেষ হওয়ার পর (খোন্দকার পাড়া জামে মসজিদ, কুতুবজুম, মহেশখালী) মসজিদ থেকে বের হলে অবসরপ্রাপ্ত এই শিক্ষককে (তাহমিদের বাবা) কুপিয়ে মারাত্মক আহত করা হয়। সংযুক্ত ছবিতে আমার সেদিনের পোস্টটি লক্ষ্য করুন (লিংক কমেন্টে)। ওই ঘটনার পর শাহাদাতের এক ভাই গ্রেফতার হলেও পালিয়ে যেতে সক্ষম হয় শাহাদাত হোসেন নিজে। তবে ডিসেম্বর ২০২৫ এ আবার এলাকায় ফিরে আসে — সরকারী জমি দখল, মাদক ব্যবসা ও রোহিঙ্গাদের নিয়ে গড়ে তোলা সংঘবদ্ধ অপরাধ চক্রের হোতা শাহাদাত। নির্বাচনের আগে নৌবাহিনীর সক্রিয় টহলের কারণে তেমন সুবিধা করতে পারেনি শাহাদাত গং। কিন্তু নির্বাচন পরবর্তী সময়ে, নতুন সরকার গঠনের পর নির্বাচিত স্থানীয় এমপি (কক্সবাজার-২ আসনের বিএনপির বিজয়ী সংসদ সদস্য) আলমগীর মুহাম্মদ মাহফুজ উল্লাহ ফরিদ এবং আরো কয়েকজন স্থানীয় বিএনপি নেতাকে তার বাসায় দাওয়াত দিয়ে আপ্যায়ন করে এবং সেসবের ছবি তুলে বিভিন্ন অনলাইন অনলাইন পোর্টালের মাধ্যমে প্রচার করে সে। এমনকি মৎস ও প্রাণী সম্পদ প্রতিমন্ত্রী হিসেবে সম্প্রতি দায়িত্ব নেয়া সুলতান সালাউদ্দিন টুকু, এমপি'কে গিয়ে ফুলও দিয়ে আসে দুই দিন আগে ( সুলতান সালাউদ্দিন টুকুর পক্ষ হতে নিশ্চিত করা হয়েছে যে এই ব্যক্তিকে তিনি চেনেন না, এবং অনেকের সাথে এসে ফুল দিয়ে ছবি তুলে চলে যায়। তিনি আরো জানিয়েছেন এ ধরনের কোন অপরিচিত লোকের কাছ থেকে ফুল গ্রহণে তিনি আগামীতে সতর্কতা অবলম্বন করবেন, এই ঘটনায় তিনি বিব্রত)। আর এসবের মাধ্যমে শাহাদাত হোসেন, স্থানীয় প্রশাসন ও সাধারণ জনগণের সামনে নিজেকে ক্ষমতাসীন দল বিএনপির ঘনিষ্ঠজন হিসেবে স্টাবলিশ করতে চায়। আর সেকারণেই প্রথম রোজার দিন ইফতার শেষে আদালতের নিষেধাজ্ঞা অমান্য করে পুনরায় তাহমিদের পরিবারের উপর চড়াও হয় শাহাদাত ও তার সন্ত্রাসী বাহিনী। আক্রান্ত হয়ে, স্থানীয় পুলিশ স্টেশনকে বারবার অনুরোধ করেও কোন প্রকার সহযোগিতা পায়নি তাহমিদ। জনগণের ভোটে নির্বাচিত সকল দলের সংসদ সদস্য এবং বিভিন্ন মন্ত্রণালয়ের দায়িত্ব পাওয়া মন্ত্রী/প্রতিমন্ত্রী/উপদেষ্টাদের প্রতি বিশেষ অনুরোধ, দয়া করে কারো বাসায় দাওয়াতের নিমন্ত্রণ পেলেই সেখানে যাবেন না। একটু যাচাই করে দেখবেন যে ব্যক্তিটি কে, এবং কেন বা কি উদ্দেশ্যে আপনাকে দাওয়াত দেয়া হয়েছে। যথাযথভাবে পরিচয় নিশ্চিত না হয়ে যে কোন ব্যক্তির সাথে সাক্ষাৎ এবং ফুলেল শুভেচ্ছা গ্রহণ করা হতেও নিজেকে নিবৃত্ত রাখুন। আশা করছি বিষয়টির গুরুত্ব আমলে নিয়ে সংশ্লিষ্ট নিরাপত্তা সংস্থা তাহমিদের পরিবারের নিরাপত্তা নিশ্চিতে দ্রুত পদক্ষেপ গ্রহণ করবেন।</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/saerzulkarnain/posts/pfbid02kjMuNtjbYDkYbEhirhDyVxDyH7Jf8esb9sRkDQGxExdsxefedyihCP9tTsWA21T6l</guid>
      <enclosure url="https://scontent-ord5-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/640583689_10164011570965767_4947890678439318917_n.jpg?stp=dst-jpg_p526x296_tt6&amp;_nc_cat=104&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=7b2446&amp;_nc_ohc=z3OaY0qWxXkQ7kNvwEIiE0I&amp;_nc_oc=AdkI1ivd2F6YUvwxs_DprLm5HduQs5P3uvZk8E5kTsE4yVEtfuJrcr7ap4PATRRfjJM&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-ord5-2.xx&amp;_nc_gid=W3pFNSpNT1VYZmKw60X5zA&amp;oh=00_AfvuxdBZ6ltxZgK-PmNOFbKyn_5YWsdZa-Kv6phU7bT3iw&amp;oe=69A04A34" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:41:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2 and 20 is a YouTube channel run by former McKinsey consultants and private equ...</title>
      <link>https://www.facebook.com/saerzulkarnain</link>
      <description>2 and 20 is a YouTube channel run by former McKinsey consultants and private equity investors. In their recent video, they take a close look at how South Asian politics and societies have struggled with corruption for decades — focusing on Bangladesh, Nepal, and Sri Lanka. Checkout the full video, link in the comments below. Video courtesy #2and20</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/saerzulkarnain#4_1771731671</guid>
      <enclosure url="https://scontent-ord5-3.xx.fbcdn.net/v/t15.5256-10/634088919_781236588357203_6103967810163074314_n.jpg?stp=dst-jpg_s960x960_tt6&amp;_nc_cat=109&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=d2b52d&amp;_nc_ohc=8fNCRZCm9wwQ7kNvwH6NX7s&amp;_nc_oc=AdnJqz0NhssETFcchAul3SMWkk8PY30Edv9Nka43EmdhBDeSOIn6afRJFNW1E0q9-KA&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-ord5-3.xx&amp;_nc_gid=W3pFNSpNT1VYZmKw60X5zA&amp;oh=00_AfvCBtpFSlz0Pga55UXuxZEf91pLQ4ueeohxayR0rOZfwQ&amp;oe=69A031D2" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 15:41:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zulkarnain Saer · A Shahid Minar we will never forget... RK Sohan · Original aud...</title>
      <link>https://www.facebook.com/saerzulkarnain/posts/pfbid02qtNt4ZZRaQSXY5Z44eyrdTDGwHMwuTpAXK8DGjGPTfLyywmN6GrvdWtvsmkcY9NZl</link>
      <description>Zulkarnain Saer · A Shahid Minar we will never forget... RK Sohan · Original audio RK Sohan · Original audio RK Sohan · Original audio RK Sohan · Feb 21 ·</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/saerzulkarnain/posts/pfbid02qtNt4ZZRaQSXY5Z44eyrdTDGwHMwuTpAXK8DGjGPTfLyywmN6GrvdWtvsmkcY9NZl</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 20:41:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[From promising voter turnout and the social coalitions both parties built, to v...</title>
      <link>https://www.facebook.com/saerzulkarnain/posts/pfbid0DedYtgDzNff5iHJWT6yLxwhuPa8Z4GkUP9LcKEUsyB4EowVnMeXwjNvsPssqKxiXl</link>
      <description>[From promising voter turnout and the social coalitions both parties built, to voting patterns across demographics and regions, these elections indicate the electorate’s hunger for institutional stability and prosperity.]</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/saerzulkarnain/posts/pfbid0DedYtgDzNff5iHJWT6yLxwhuPa8Z4GkUP9LcKEUsyB4EowVnMeXwjNvsPssqKxiXl</guid>
      <enclosure url="https://scontent-ord5-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/641354951_10164014156440767_2832840926471155712_n.jpg?stp=dst-jpg_p552x414_tt6&amp;_nc_cat=101&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=7b2446&amp;_nc_ohc=bJgNq_t-j6sQ7kNvwEdFXrK&amp;_nc_oc=AdneDGH9Hf2P0VhWyTthMfvPY5iS4wi6cTCgbFR6lqs2VWUESpFTdGZQlxdW7EMNd8A&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-ord5-1.xx&amp;_nc_gid=aLzBtzznCxitOPOa7X49RA&amp;oh=00_Afu1LXuWNaRlzEqYglmSLc_zxTsGgNXDKeRRzFcuMVkMTA&amp;oe=69A04BFB" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 23:41:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>আল জাজিরার ইনভেস্টিগেটিভ ইউনিট (আই-ইউনিট)-এর অনুসন্ধানে উঠে এসেছে বাংলাদেশের সাব...</title>
      <link>https://www.facebook.com/saerzulkarnain/posts/pfbid02ww3xFL1ka5VjwBWr2utwdMkU8WSKCmTx2csxLd5skTR8LKsC3PeV1feoTsKPVejsl</link>
      <description>আল জাজিরার ইনভেস্টিগেটিভ ইউনিট (আই-ইউনিট)-এর অনুসন্ধানে উঠে এসেছে বাংলাদেশের সাবেক প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনা কর্তৃক, ২০২৪ এর রক্তাক্ত ছাত্র আন্দোলন দমনের লক্ষ্যে নির্দয় গোপন নির্দেশাবলির বিস্তারিত। #হাসিনা৩৬জুলাই</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/saerzulkarnain/posts/pfbid02ww3xFL1ka5VjwBWr2utwdMkU8WSKCmTx2csxLd5skTR8LKsC3PeV1feoTsKPVejsl</guid>
      <enclosure url="https://external-ord5-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/1151574627814340444?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FUNf3_AnBsTQ%2Fmaxresdefault.jpg&amp;fb_obo=1&amp;utld=ytimg.com&amp;stp=c0.5000x0.5000f_dst-jpg_flffffff_p500x261_q75_tt6&amp;_nc_gid=aLzBtzznCxitOPOa7X49RA&amp;_nc_oc=Adm8sTMJyh85aoPJun2bAg66RuPypAWmWPXNiV6G-_GsdYmUznB5oMG8SvXlHjFMDrE&amp;ccb=13-1&amp;oh=06_Q3-8AXCosEAvU8Ugyhf7OF0gk1LskC8YjnDNiG83zRJ25D7D&amp;oe=699C5400&amp;_nc_sid=e17101" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 03:41:05 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
