<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Shadik Kayem</title>
    <link>https://www.facebook.com/shadik.kayem</link>
    <description>Unofficial RSS feed for Shadik Kayem</description>
    <atom:link href="https://www.facebook.com/shadik.kayem" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>Facebook Scraper RSS Generator</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 11:49:42 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>যাত্রাবাড়ীতে চাঁদা না দেওয়ায় লেগুনা চালককে পিটিয়ে হ'ত্যার অভিযোগ উঠেছে! চাঁদাবাজ...</title>
      <link>https://www.facebook.com/shadik.kayem/posts/pfbid06uYvos5TEx9GLAeTJYFEiXcmWcDT5jVyeC96rK5p9mkn7otT2vB9PJ3GQo9ZmUZdl</link>
      <description>যাত্রাবাড়ীতে চাঁদা না দেওয়ায় লেগুনা চালককে পিটিয়ে হ'ত্যার অভিযোগ উঠেছে! চাঁদাবাজের উপদ্রবে অতিষ্ঠ গোটা দেশ। পুলিশ-প্রশাসন থেকে শুরু করে মন্ত্রী পর্যন্ত চাঁদাবাজীর পক্ষে সম্মতি উৎপাদন করছেন। সমাজ ও রাষ্ট্রযন্ত্র কতটা বিচারহীন, নির্লজ্জ এবং অমানবিক হয়ে পড়ছে, এটি তারই এক নগ্ন বহিঃপ্রকাশ। চাঁদাবাজের হাতে যদি কেউ খুনও হয়ে যায়, সে ঘটনাকে চাঁদাবাজি বলা যাবে কীনা- 'তথাকথিত সমঝোতার মোড়কে চাঁদাবাজদের দায়মুক্তি দেওয়া' দায়িত্বজ্ঞানহীন কর্তাব্যক্তিদের কাছে জানতে চাই! চাঁদাবাজি প্রতিরোধে প্রশাসন ও রাষ্ট্রের পক্ষপাতদুষ্ট ভূমিকার তীব্র নিন্দা জানাচ্ছি। অনতিবিলম্বে দেশব্যাপী চাঁদাবাজ নির্মূলে বিশেষ অভিযান পরিচালনা করুন। ক্ষতিগ্রস্তদেরকে রাষ্ট্রের উদ্যোগে ক্ষতিপূরণ দিন। চিহ্নিত চাঁদাবাজ ও তাদের আশ্রয়-প্রশ্রয়দাতাদেরকে আইনের আওতায় আনুন।</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/shadik.kayem/posts/pfbid06uYvos5TEx9GLAeTJYFEiXcmWcDT5jVyeC96rK5p9mkn7otT2vB9PJ3GQo9ZmUZdl</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 11:49:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>সোহরাওয়ার্দী উদ্যানে ঢাবি শিক্ষার্থী ও সাংবাদিকের ওপর হামলার প্রতিবাদে ডাকসুর তী...</title>
      <link>https://www.facebook.com/shadik.kayem/posts/pfbid02EtpVCMmFxD5zsCfcbqN4pMrPsUSpbkYxmTBWG6AmteSvT9FCXFfSFkjoivo9aayLl</link>
      <description>সোহরাওয়ার্দী উদ্যানে ঢাবি শিক্ষার্থী ও সাংবাদিকের ওপর হামলার প্রতিবাদে ডাকসুর তীব্র নিন্দা ও দোষীদের শাস্তির দাবি রাজধানীর সোহরাওয়ার্দী উদ্যানে অভিযানের সময় আইনশৃঙ্খলা বাহিনীর আক্রমনে বাংলানিউজ২৪-এর মাল্টিমিডিয়া সাংবাদিক তোফায়েল আহমেদ মারাত্মকভাবে আহত হয়েছেন। একই সময়ে ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয়ের শিক্ষার্থী ও বিপ্লবী ছাত্র-যুব আন্দোলনের নেতা নাইম আহমেদের ওপরও বিনা উসকানিতে পুলিশ আক্রমণ করেছে। ডাকসু এই দুই ঘটনার তীব্র নিন্দা ও প্রতিবাদ জানাচ্ছে। সোমবার রাতে সোহরাওয়ার্দী উদ্যানে পরিচালিত অভিযানের সময় দায়িত্ব পালনকালে সাংবাদিক তোফায়েল আহমেদের ওপর হামলা চালানো হয়, যার ফলে তিনি গুরুতর আহত হন। একই ঘটনায় ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয়ের শিক্ষার্থী নাইম আহমেদকে কোনো সুস্পষ্ট কারণ ছাড়াই লাঠিপেটা করা হয়েছে। একজন নিরস্ত্র ব্যক্তিকে এভাবে আক্রমণ করা আইন ও মানবাধিকারের পরিপন্থী। অভিযান চলাকালে কারও কাছে বেআইনি কোন কিছু পাওয়া গেলে এবং কারও বিরুদ্ধে অভিযোগ থাকলে তাকে আইনানুগ প্রক্রিয়ায় গ্রেফতার করে আদালতে সোপর্দ করাই বিধিসম্মত পন্থা। কিন্তু বিনা উসকানিতে বলপ্রয়োগ কোনোভাবেই গ্রহণযোগ্য নয়। ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয়ের একজন শিক্ষার্থী ও দায়িত্ব পালনরত একজন সাংবাদিকের ওপর এ ধরনের হামলা অত্যন্ত ন্যক্কারজনক এবং স্বাধীন গণমাধ্যম ও নাগরিক অধিকার পরিপন্থী। আইনশৃঙ্খলা রক্ষাকারী বাহিনীর কাছ থেকে সংযম, পেশাদারিত্ব ও আইনের প্রতি শ্রদ্ধাশীল আচরণ প্রত্যাশিত। রাষ্ট্রীয় ক্ষমতার অপব্যবহার করে নিরস্ত্র নাগরিকদের ওপর আক্রমণ কোনো সভ্য রাষ্ট্রব্যবস্থায় কাম্য নয়। পুলিশ বাহিনীকে তাদের দায়িত্ব ও সীমা সম্পর্কে সচেতন থেকে কাজ করতে হবে। ডাকসু অবিলম্বে এ ঘটনার সঙ্গে জড়িত দায়ী পুলিশ সদস্যদের চিহ্নিত করে দৃষ্টান্তমূলক শাস্তির আওতায় আনার দাবি জানাচ্ছে। একই সঙ্গে সোহরাওয়ার্দী উদ্যানসহ যেসব এলাকায় নিয়মিত মাদকবিরোধী বা অন্যান্য অভিযান পরিচালিত হয় সেখানে যেন কোনো নিরীহ শিক্ষার্থী, সাংবাদিক বা সাধারণ মানুষ হয়রানি ও হেনস্তার শিকার না হন সে বিষয়ে সংশ্লিষ্ট কর্তৃপক্ষকে কঠোর নির্দেশনা ও নজরদারির আহ্বান জানানো হচ্ছে।</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/shadik.kayem/posts/pfbid02EtpVCMmFxD5zsCfcbqN4pMrPsUSpbkYxmTBWG6AmteSvT9FCXFfSFkjoivo9aayLl</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:49:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>চটকদার প্রলোভন নয়, মানুষের মৌলিক অধিকার নিশ্চিতে চাই টেকসই ও কার্যকর পদক্ষেপ। কর...</title>
      <link>https://www.facebook.com/shadik.kayem/posts/pfbid02VBWGUy42aqmD59ULmfbxAQvD6WdE555cwesogXsAHuLo2DATWeZkj8C5ckrpmobSl</link>
      <description>চটকদার প্রলোভন নয়, মানুষের মৌলিক অধিকার নিশ্চিতে চাই টেকসই ও কার্যকর পদক্ষেপ। কর্মসংস্থান সৃষ্টি আর দারিদ্র্য বিমোচনের মাধ্যমেই গড়ে উঠুক এক ক্ষুধা ও বৈষম্যমুক্ত সমৃদ্ধ বাংলাদেশ।</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/shadik.kayem/posts/pfbid02VBWGUy42aqmD59ULmfbxAQvD6WdE555cwesogXsAHuLo2DATWeZkj8C5ckrpmobSl</guid>
      <enclosure url="https://scontent-sjc3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/642421038_2318464931963123_8741925751447561800_n.jpg?stp=dst-jpg_p180x540_tt6&amp;_nc_cat=100&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=7b2446&amp;_nc_ohc=IIVylIVn-LQQ7kNvwEdqNZ2&amp;_nc_oc=Adm2bIYQME9f1jOyStUQCTJB4bHaP4oc47ZSZp0BX1Lju11NMlF_-XFCZV3Ocf8O8Fk&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-sjc3-1.xx&amp;_nc_gid=Au6ZPbkjGd9HRP_pwgGluA&amp;oh=00_AfvisbJ_4g5kn-ghurs8mruoqILUM8ByjVjFZtW6srt8lw&amp;oe=69A49B02" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:49:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>অত্যন্ত উদ্বেগের সাথে লক্ষ্য করছি যে, একটি গোষ্ঠী জুলাইকে ব্যর্থ করে দিতে নানামু...</title>
      <link>https://www.facebook.com/shadik.kayem/posts/pfbid02m76WJAV9ePf18sSuzwoa7aJNVCkQ3MCFCzWo9cdWXW7tvdT19PvMDGV5TUi4JkeEl</link>
      <description>অত্যন্ত উদ্বেগের সাথে লক্ষ্য করছি যে, একটি গোষ্ঠী জুলাইকে ব্যর্থ করে দিতে নানামুখী অপতৎপরতা চালাচ্ছে। পতিত ফ্যাসিবাদের ফ্রেমিংয়ে জুলাই বিপ্লবকে ‘অপরাধ’ হিসেবে প্রতিষ্ঠার এক ঘৃণ্য অপচেষ্টা চলছে। বিশেষ করে গণভোট ও জুলাই সনদকে বিতর্কিত করা এবং আন্দোলনকারীদের সুরক্ষা অধ্যাদেশ বাতিলের লক্ষ্যে যে পরিকল্পিত প্রোপাগান্ডা ও ‘কনসেন্ট’ তৈরির খেলা চলছে, তা খুবই ভয়ংকর বার্তা দেয়! আশ্চর্যের বিষয় হলো, কথিত পুলিশ হত্যাকাণ্ডের তদন্তের নামে আওয়ামী পারপাস সার্ভের যে তৎপরতা চলছে, সেখানে কিছু মিডিয়া সরকারের 'গ্রিন সিগন্যাল' থাকার দাবি করছে। মনে রাখবেন, যদি সুরক্ষা অধ্যাদেশ বাতিল কিংবা আইনি মারপ্যাঁচে ফেলে বিপ্লবীদের হেনস্তা করার কোনো ষড়যন্ত্র সফল হয়ে যায়, তবে সম্মুখসারির ছাত্রনেতৃবৃন্দ থেকে শুরু করে জামায়াত, বিএনপি, এনসিপির শীর্ষ নেতা সহ আওয়ামী বিরোধী সকল শক্তিকেই এর ভুক্তভোগী হতে হবে। দেশের সাধারণ মানুষ থেকে শুরু করে স্বয়ং বর্তমান প্রধানমন্ত্রী, স্বরাষ্ট্রমন্ত্রীও হুকুমের আসামী হয়ে যেতে পারেন! কাজেই সরকারের প্রতি আহবান, জুলাইকে ব্যর্থ করতে পতিত ফ্যাসিস্ট ও ফ্যাসিবাদের সুবিধাভোগীদের অপপ্রয়াস বন্ধে প্রয়োজনীয় পদক্ষেপ গ্রহণ করুন। আন্দোলনকারীদের সুরক্ষা নিশ্চিত করে জুলাইয়ের আকাঙ্খাকে জাতীয় জীবনে বাস্তবায়নে দায়িত্বশীল ভূমিকা পালন করুন।</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/shadik.kayem/posts/pfbid02m76WJAV9ePf18sSuzwoa7aJNVCkQ3MCFCzWo9cdWXW7tvdT19PvMDGV5TUi4JkeEl</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:49:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>যে কোন পরামর্শ বা পর্যালোচনা জানাতে পারেন নিম্নোক্ত ইমেইলে..</title>
      <link>https://www.facebook.com/shadik.kayem/posts/pfbid0mef7xis5Xt5wYXEHbqcaRtnkHcTpbo7wMHyCBXKoFG9jvr131hDS8X6iuvRXvGgDl</link>
      <description>যে কোন পরামর্শ বা পর্যালোচনা জানাতে পারেন নিম্নোক্ত ইমেইলে..</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.facebook.com/shadik.kayem/posts/pfbid0mef7xis5Xt5wYXEHbqcaRtnkHcTpbo7wMHyCBXKoFG9jvr131hDS8X6iuvRXvGgDl</guid>
      <enclosure url="https://scontent-sjc6-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/581516111_2232259920583625_8511921139564057838_n.jpg?stp=dst-jpg_s640x640_tt6&amp;_nc_cat=107&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=13d280&amp;_nc_ohc=PqovMcW971sQ7kNvwFOeJ96&amp;_nc_oc=AdkcoLbLkOdH_BBSXa8Evj_7VpWOxW4csrbUAlpRqSm-D3wEM2JKiMUzbeFzbE6y1Qk&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent-sjc6-1.xx&amp;_nc_gid=nt47BOZyL3H47SWHo0sMyg&amp;oh=00_AftPO8IwerwM34gMdCxju643IXBPLqT9SYoeR8cBTttTAg&amp;oe=69A4AEC9" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:49:30 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
